嚴選UNIQLO 十宗罪

1. 返工六大用語: 包括歡迎光臨，清楚 ，請等等，唔好意思要你等，多謝，歡迎下次光臨。講既時候要勁大聲同有精神。心諗已經要係咁摺衫，休息時間又唔係耐。仲話如果店長行過，但聽唔到你greetings的話隨時出warning。 叫得好嗰啲一係中意做sales，一係奴性極重。

2. 先洗未來錢: 公司規定每位員工都要著係uniqlo 所買既商品返工，原因係費事有顧客問起但件衫唔係U記既佢會失望。 第一日返工或之前就要自己準備(未有得用員工價)，如果本身冇就仆街喇，迫你買全套(除左鞋)，衫加褲閒閒地都洗幾百，part-time返一日既錢都唔夠買。另外，每個員工都一定要買一本細記事簿，又係要洗自己錢。

3. 員工價一定要係員工所屬既工作店鋪買：因為佢地係認樣，唔認員工證。話咩去左第二間鋪，該鋪員工唔識你，會造成混亂。一句講晒：on9。科技咁先進發達，認樣唔證，仲要冇得係返工時間買(break可以但得咁短時間休息都冇mood買衫)，即係要員工放假專登返去買？

4. 返工要溫員工手冊：第一日返工會派本都有成百頁既員工手冊，店主會老師上身，問書咁款，逐題叫你解釋下員工守則當中即含意，即是問你‘公司點解堅持呢個理念/經營方針? 有咩目的/好處？你認唔認同？’ 屌你咩，我黎做sales咋，pt 得$50一粒鐘，想點撚樣啊。店主仲叫我返屋企溫下，話會抽問下。

5. Locker 要共用，唔俾帶電話出鋪面：兩至三個人share一個locker，仲要得一條鎖匙，要拎野就要問揸鎖匙果個人，搵唔到就恭喜你喇，你冇得拎返自己既野。電話一定要放locker，唔俾帶出去鋪面，安全同私隱問題唔洗講啦，俾人偷野都唔知怪邊個。萬一女仔黎m，拎塊m巾都要問人開locker。

6. 放短break 唔俾食野: 話放5分鐘break，心諗可以食粒糖啦，無錯，食粒糖都會俾人鬧。’你做乜食野啊？而家放break但都係工作時間黎架喎！工作期間係唔準食野，只可飲水’ 如果in case企得耐血糖低暈左係咪你負責啊？

7. 出入staff room 要講greetings: 入門口要先拍門，入到去要講’打攪晒’，出去時要講’麻煩晒’，話要營造和諧氣氛。要和諧就咪講啦，咁多人出出入入，個個都講，煩唔煩啊？放lunch 想係入面靜下或者訓陣都唔得。

8. 有早返冇早收: 就算十點先開門營業，員工好早成七點幾就要打卡，仲要預早15分鐘返工準備，要簽到又要抄低咩top 5商品，仲要俾senior 檢查儀容呀做greetings(懶係有團隊士氣其實冇撚用又on9)。夜晚關店後仲要清場，雖然已經冇晒客人同執好晒野，但未夠鐘都唔俾抖下/食野/用手機，同監躉冇分別。

9. 咩事都要報告: 仲要用埋晒啲暗號。例如1號係去廁所，2號係放break 咁，都要係部walkie 到同主管講，唔講你就大檸樂啦。有次有個同事第一日返工，好夜先放所以打電話報平安，點知俾個老嘢捉到，竟然向主管打小報告，個同事畀人鬧左好耐，問佢點解唔報告，但明明佢已經執好自己果邊同關左鋪，之後冇再見佢出現過。

10. 放break既時間冇人工: 返工嘅時候強制性要放lunch hr 同好似半個鐘break，呢啲時間係強制性要放俾員工，但就唔計人工嘅。即時話如果你放lunch，食咗半個鐘就返嚟自願做野，呢半個鐘都係冇人工嘅。

歡迎各位手足補充同更正

總結係Uniqlo 狗也不做。對part-time員工非常刻薄(full time 都算有啲福利)，culture極度on9，遇到個又mean又低能既主管就恭喜你喇！奉勸各位唔好入職，唔好比平時笑笑口嘅sales呃到(佢哋大部份被迫賣笑)，免浪費時間金錢光陰同俾人撚狗咁撚。

如果係真 真係好on9

乜原來咁撚 harsh 架？
其他唔講，我覺得買佢d 衫同記事簿開工真係 CLS...

我感覺上呢個係 d store 粉旦自己諗嘅嘢嚟
你哋有冇打上去HR 問吓堅定流？

日資公司係咁撚ON9
我之前做過和民廚房
每出一碟菜比樓面都要大叫一次口號
講緊係廚房5條友,無論邊個出菜,所有人都要叫

屌你老味閪,做廚房忙撚到一頭煙,D單無限噴出黎
仲要係撚咁叫口號,ON99

做過pt 唔知係我做嗰間鋪啲人閪定個文化係咁

真定假？
其實買返工衫都算接受到
但係如果出入都要記佢嗰啲咁嘅口訣
仲要自己再買簿仔真係好煩囉

返u記除左食女同閪痕俾人食之外 做pt簡直係辛苦自己

沙田新城市有個妹妹都幾大波吓

狗也不屌

痴撚線

咁on9又有咁多人做？自己諗下點解啦 , 數完又點，佢會請唔到人

我比夠一個鐘你

咁戇鳩都仲做
一個願打一個願捱,有撚計咩

....

好地地點會出咁大篇文，流失率極高都知咩事，見到fb 有出招聘但勁多人俾嬲嬲。

第2 3 5 10點之前做collect point都一樣 但問題不大 正正常常 冇閪同事

做過大鋪 狗也不屌

日日開早有早會
要人抄低業績同target 又要計progress

仲要抽人帶口號，全部一齊烚熟狗頭對空氣講服務6大用語

神秘顧客做完會要你揸staff card影相
然後同店長打你小報告
之後就少你

好撚侮辱

之後好撚快quit咗搵過份Promotor 人工高又唔洗扮狗

你要我扮狗都要出得起我個價先得㗎

嘩，咁好彩冇去做，早個月in完得47蚊個鐘做就廚房

日資都係咁撚on9

無印都係咁上下

識做揀係做h&m 連serve客都唔駛 d mk日日返工西口西面 揀出名多規矩既日本公司做 是否on9? 食女就另計 mk妹難食d u記果d wo

2對連登仔嚟講輕鬆啦 成身U 記

日資係歐洲分部請唔請到鬼佬

比兩三萬人工都唔屌啦 慘過做監躉

其實CLS點解？？

Lunch hr同放break冇錢

有人組隊入去做pt搞事

日本工作文化 香港壓力 香港人工

客既密度高幾倍以上

都幾抵做

係英國做過, 高層好多都唔係英國人
但冇果邊巴打講到咁harsh

3 真係on99
認樣黎比折

有印同吉g 島都一樣咁仆街

呢d大型零售係咁多規矩架喇

係咪真係做過架你
做左兩年都無聽過有神秘顧客

痴撚線公司

返工其實好撚hea
周不時去10號訓三個字，放1，2號遲一兩個字返
返N直頭鎖門出去食兩個鐘宵夜
只係佢個制度好撚垃圾

你係part time更加唔撚洗理佢d on9規舉
我成日覺得應該係佢地求你返工
而唔係你求佢地比更
Part time唔返工，佢仲驚過你
根本佢地大量缺人，有手有腳就返得
兩年都唔加人工，根本就請唔到人

利申：無做三年既ap

之前條女ft pt 都做過
2年前黎講講既全部都係真,依家唔知
狗也不屌

人工低先on9
先50蚊有人唔做去做狗

狗先做u記 求其搵份sales工都好做過垃圾u記 糧又差唔多 又唔洗俾人撚狗咁撚

最慘係明知伏都大把人入去做
都唔明點解香港人可以接受到咁嘅工

幾錢人工u記

之前返過u記
我學識開門前要knock門
同埋係撚都講辛苦曬

lm

全部都係真
諗返起都覺得好撚攰
入門口出門口要講greeting, 坐入面啲人又要應返佢「係！」真係好On9

感謝祭要返朝早六點但佢開門開十點
痴撚線 真係狗也不屌

終於有人講 以前做都覺得harsh 但係我間舖個senior又無咁衰喎
利申前U記staff

2 . 1 . 3 . 1 . 4

根本unqlo 係訓練奴隸嘅地方，以前返part time成日企門口要嗌:歡迎光臨，歡迎下次再光臨。
佢竟然訓練到我放工搭火車對車門一開我嗌歡迎光臨

仲有啲大粒成日r啲part time開ot。大佬呀我由7點返到夜晚你仲想我ot，我聽日都係返7點呀

香港啲part time真係俾狗做，外國最低工資已經係hkd 110

哩D野係日本做就好撚正常
過到黎香港有d覺醒左既扮工仔見到會表示狗也不屌

傻鳩先做U記
根本做親果啲通常係18-24歲
規矩多人工少 pt 50/h ft 12000好似係
點解咁鐘意請後生仔？
貪佢地夠蠢肯同你捱囉
食女另計啦
利申：做過

其實唔係認樣 係認staff id number

試過係u記買完野 收銀拆漏左一個防盜
一出去就響 成炸員工衝過黎發現係拆漏左防盜 即刻成班員工一齊同我講唔好意思對唔住 仲聽到個類似主管級既人係walkie即刻鬧個收銀
其實我已經話晒唔緊要個d，但都知道個收銀之後應該都大檸樂

咪撚做lo

5年前做過FT
識左好多fd
而家仲keep 住出黎玩
雖然有d規矩幾harsh
但返工其實算開心
一邊吹水一邊做野
大家差唔多年紀又啱傾
收鋪更加唔使講 邊玩邊收場
不過講到尾都係要睇間鋪既IC 係咩人
同埋最重要係Uniqlo 多女

乜唔係開十一點嘅咩，點解要早幾個鍾返去
摺衫執貨都唔使咁耐呀

推上報
做名店都冇咁多規矩

on9到咁都仲做，u記奴工究竟有幾折墮

人檢喎
Monthy report直頭開staff 名
定而家已經無咗？
我做嗰時係4年幾5年前

正閪工
做唔夠一個禮拜即刻quit

本身有料就唔洗去呢d公司做接衫機啦
做sales唔洗sell唔跑數根本反智

其實好多pt break time都唔計飯鐘錢
講真日資公司係咁on9
又多規矩又多嘢背

不過你唔翻工佢地仲驚過你
會打電話又翳又西追你更 煩過我老母
仲話你好做得嘢 交多啲更就可以畀你去考ap
用升職嚟留住你

入面啲人事關係不外乎ft pt搞埋一齊
但多數係pt搭上senior以上嘅人

利申:做過大半年pt

咁有系統 唔怪得市佔咁大

成日要應「清楚」
以前返朝早要做埋Cleaning真係on9

留名

咩叫AP?

番葵廣旺中，完全無呢啲守則

如果係真嘅話，真係返7仔都好過返u記，
至少就過期嘅壽司任食

Advanced salesperson
Pt都有得升

日本公司就係咁鳩

成日話食女 亂搞關係
想聽下故

Uniqlo出名閪工 日資公司都係差唔多
就快考完DSE 又一車車人入去做part time比佢剝削
$50對中學雞嚟講算唔錯

點止十宗
11:提早一個月交更，大佬我鬼預到一個月啲project幾時傾咩，仲要如果報咗冇得cut，某程度比個更表限咗啲時間，仲要係一禮拜前先通知個更有冇cut/轉到

12:經常預期你三頭六臂，有時岀貨/摺場已經盡快，仲係咁催催催，大家都想早啲收工，我力有所及一定會盡力做好，麻煩唔好每3分鐘嘈我一次

不過樓主你又慘咗啲
放10號連餅都冇得食？當人狗咩
同埋有時入staff啲greeting 其實唔係點理
甚至都唔係個個會回應你句greeting
有少少無謂

但最認同係staff discount
宜家咁先進，用個staff no都認證到啦
你都係比7折人，就算我借比個fd, uniqlo你都有錢賺
果啲聯乘你又唔可以比人用staff discount(頭一個禮拜)
其實同一個普通市民冇分別 人地做Nike,可以順便攞炒鞋賺錢，uniqlo真係睬你都傻

所以其實50蚊係cover個workload,真係唔算多

美心工廠定uniqlo閪d

日資公司真係狗也不屌
唔明點解咁多傻閪走去做
有個fd成日呻辛苦但又唔辭職 on9

格硬放日本啲文化係香港真係好ON9
仲要本身個職場文化已經差

番過collect point 同u記差唔多on9

原來咁慘
諗起上次去u記
去準備拎衫去試身室試
見到有個女員工喊哂咁
另一個同事同佢講:做咩姐你預左架啦 喊完好過黎幫手呀
我心諗做乜撚野

以一間 standard鋪黎講
平日做廿萬生意，六日做三四十萬
繁忙期 星期六日一定過百萬
D衫咁撚cheap 要賣幾多件先做到條數
每日返二 三百箱貨走唔甩
仲要轉layout，搵人上貨，cleaning
執埋d on9 facing, a rank

以上既野放係muji到大部分適用
總結: 日資sales比狗做

舊陣時做過吉x島都一樣咁hi hi
日日返工好似返學背書咁
食緊飯都要比腦細訓話

而家邊有咁多生意

日資標準太癲
係得日本人先執行到

大部份大公司sales都係咁上下

所以當年做過暑期工就發奮讀書

大學果陣做都無依家咁西
背書果下弱智
我final都未溫得切你要我背你d濕鳩服務用語

逼人買衫果下真係賤到無人有

咩學歷既人咪做d咩工囉

Uniqlo

日支同港支d閪文化加埋一齊，慘過做狗

講服務態度香港永遠追唔到日本
日本啲員工都唔知咩構造

最早果更唔記得6定7呀..
要因應琴日既銷量去調整成個場既貨既位 再補番唔夠既貨

返過一排
永遠唔會有得準時收工
試過本身收8點 最後11點先走得
要準時收工就要個日提早問
佢地仲會答你 盡量啦

6-10有人工?

去食女咪算

只可以講
日本果套好難用係香港人身上⋯
自細唔係接受果種教育，點adopt到你日式管治

日本公司出名麻煩，再加香港人咁無良既基因，真係狗也不屌

之前返pt間鋪新開
夜晚自已一個企fit 帶fit
個個走哂入嚟試又要改褲 其他人去哂收銀
俾店長見到問我做乜唔摺好啲衫
大佬 我點摺 啲人排哂隊又冇人嚟救
返c更 差一分鐘爆鐘先肯俾我打卡收工
揾鬼做咩你日日chur到盡

兩三年前已經開始冇神秘顧客

利申：一開始返工時中過伏，之後feedback要成隻狗咁笑住拎起name tag對住鏡頭，俾神秘顧客影相

睇完仲要問做唔做到 on9仔 00後食慣屎？

咁樣講完你都仲想做

U就係個比你訓練扮工嘅地方
返左一年 扮足一年
啲咩規距一律無記過
攰嘅就唔交兩三個月更
催你交就話返學忙

咁撚多規矩都算
最煩係之前返有仆街同事
未18歲好難揾工
見到請人諗住做住先

之後摺褲排sizes順序錯撚哂
有個同事即刻用啲懶為我好態度話我點點點唔啱
叫我改 入世未深就好撚誠懇咁話好
點知過幾日 比人cut撚哂更

但我想講公司嗰時跟本冇教過點排
之後仲要有做其他分店嘅朋友聽到我比人講

我屌你啦 入咗去一個樓拜都冇就比人講是非

好易識到女仔

返過一日即刻辭職唔做
痴撚線

1號係放一個鐘break
2號係半個
10號係廁所
11號係有人偷野
想講D規舉係真心膠。奴性極高

利申：做過三個月

果陣我要強制ot
店長同senior話條約寫到明會因為公司需要而合理地ot
姐係我每更要o多3個鐘

唔洗好耐 因為已經唔夠人做

上次去買野，明明唔洗排隊唔洗等，店員：唔好意思要你等

好耐以前in過muji pt
明明開10定11點要人8點番到去都on9

好彩佢都冇請到我

我之前就係做vcity
啲同事好仆街
市中心之前比人叫去幫手
好好多

但屌你知咁多仲想做？

屌那星，零零後

朝早返工七點半經過見到入面d人已經摺緊衫已經覺得怪 明明間舖開十點

Pic幾錫你喎

10號係去廁所 1號係1個鐘break 2號係半個鐘break

佢地d店長嘅工作 就係尼埋係房入面check下後方野 落下貨 得閒出黎屌你兩句
夠鐘收工都唔撚走 因為佢地早打卡會比office周
Sv 黎果時就扮狗 企出黎扮下指揮 幫下客

差d唔記得有人攞支槍指住你個頭迫你做

做過3日pt，send whatsapp辭職走了

搭單想問有印係咪都係咁

利申：諗住下星期in

D衫太細件

利申：肥撚

我以前做sales 爆場果時入倉多數都要拎幾樣野，依個時候就係飲水傾下計食啲野既好時機
食飯多數都叫外賣，外賣到先俾我打卡
食完飯就起個倉揾個無乜人去既位訓起度訓覺
仲要有飯鐘錢，不過人工得42/hr
greeting hello byebye就一定嫁喇
主管又無乜特別要求，無迫我地去跑數，仲好nice
大家關係都好好，士氣仲好，有時放工特登全部人番黎食宵夜
真係好快樂既時光

個廣告幾正下

某間大型店新黎嘅店長話pttime一個月交唔夠40個鐘即炒

炒完又一班人入 吹呀？

check 貨庫存要搵個有 walkie 嘅人
再搵被按排咗 check 電腦嘅一個人去 check
全間鋪得一個人安排咗可以 check 電腦
同埋得一部電腦可以用嚟 check

日本食野真係咁

不過人地人工高你double

打份爛鬼工都咁多規矩
返ysl都冇咁嚴

最慘係閪到咁都仲有人返 同價同類型既工根本大把 但係d人係要做U記

唔滿意唔肯跟基準咪唔好做

收聲啦ive仔

我同事唔記得拆防盜要寫悔過書on99
唔明點解其他同事可以返得咁開心
慘過返學上堂
仲要個pic睇你唔順眼就編你自己一個放1號 仆街到
啲垃圾pic男女都八到仆街 成日係staff room講是非 煩到嘔
利申已經冇比更3,4個月

好記得細個做pt , 睇緊果個區好細仲要得三個客，我每個客都已經講左歡迎光臨同問有無野可以幫手，佢地都話自己睇，咁我咪摺下衫，個大粒小小既走黎問我做咩d 客人經過你都唔講歡迎光臨，我咪話我已經同佢講左歡迎光臨同問左有無野要幫手，我同佢講係咁同同一個講歡迎光臨個客會唔會當你失憶，佢就話唔得總知見到人就要講，之後仲話我態度唔好捉我入房講一大輪，都on99,玻璃心都算仲要玩埋哂d 小圈子，full time 一齊玩尻d Pt ,呢間野真係狗先做

會唔會講講下變屌老母當口號算

返垃圾舖冇生意 一條友企door, a,b,c區
冇錢就唔好開咁大間舖
yoho u記幾時執呀屌
你地班垃圾pic快啲死

邊緣人上

其實68都係 煩鳩到

返左三日頂唔順辭職
明明pt頭一個月辭職唔洗通知期
好意思辭完打黎問我做咩唔返工
痴撚線公司

返過
你講既2,4,6,8都冇喎
至於9要報告係因為要比另一個zone既人知你行開去補位
可能間間唔同啦
不過啲規矩真係好撚麻煩

以前返沙田GW日資公司 一樣咁閪
有次叫人幫手turn 啲衫返去 冇人應機 個個係到吹水 都算啦 直接用walkie 叫啲大嘅搵人去turn
仆街 又係到吹水 我就放棄叫人
轉頭話我做咩唔叫人去turn 衫 我一句答佢
我實係搵到人啦 你地班友個個吹水唔撚做嘢 細嘅係咁 大嘅又係咁 返工剩係識吹水 人又唔識分配 屌你老母 我都做到你個位啦
佢冇聲出
然後我同佢講依個星期我都唔返 你要炒就炒（本身有另一份 唔怕冇依份閪工）

Same 本身sem break冇野做 walk in入去都即請
點知佢係咁迫我交更
本身至少都要交60個鐘 我交左5x個鐘都唔得
用wtsapp chur左我好耐 嬲嬲地就同佢講我唔做
早一個月仲要交60個鐘
你人工高d我都肯既 50蚊就不了

最煩係寫thankyou每月count數

無？咁你真係未完全體會到咩叫UNIQLO,真係可惜

因為係日本仔文化

Care, Love & Sharing

兩年前做過一個月ft
就係頂唔順你講果十宗罪職都無辭就走左

睇名睇二千正評

衰撚過看更

Uniqlo真係狗也不屌
咁既workload咁低人工
剩係時時刻刻greeting已想死

日資 part time

垃圾 uniqlo 狗也不屌 唔明你地用咩標準去請啲umc 返黎 低質到仆街 真係唔好同人講自己係大學生 影衰哂

慘 垃圾牌子都咁撚多要求

曾任職ft同事表示，樓主講嘅嘢全部都啱
呢間公司嘅制度真係極度on9
只有奴性重嘅人先會認同呢個公司嘅做法同忍受做落去

做過吉x島 朝朝圍埋讀公司理念真心無聊

做左四年 其實規矩係死人係生嘅
你會發現又唔係真係咁嚴
放break未聽過唔可以食嘢
仲有locker 係唔會男女共用
雖然依間公司好多on9規矩
但其實你話講電話 去廁所個啲要講聲交帶都好正常
計我話 咩418 Part time sick leave要醫生紙依啲就真係on99啦 我得個幾百蚊一日仲叫我睇醫生屌

錫你老味咩 未又係不停B off a

做holster 咪好囉， d sale 好少布

Btw其他我都認同 仲有未撚加過人工

Gu咪一樣，而家啲女質素仲要差咗好多

考完DSE做過
返左3日果斷quit
On99

跟日本嗰套無問題
但日本人工都1000yen起

如果跟埋日本人工，個個奶鞋底都照做

睇完就覺得依家份pt其實好好
人工高hea冇規矩老細又好照顧我
每年又有開工飯同利是
對唔住老細我知錯了

無咩特別遮，出黎做野係咁
不過人工咁低又西d

日本人工高係日為消費高同稅高

係有消費稅先啱

呢d 西工又會有人繼續返 香港d sales 都gu工搵人架啦仲要pt

未夠18好多都唔請
之前做m記成日入雪倉搬重野 又係咁搬冰
最慘係新人暑假係咁比人點去送外賣
U記有$50好似算係咁

未夠秤又唔想做再做m記好似無其他選擇

無睇哂所有 但好多好中point

追住啲客比籃都on99 問完個客要唔要籃 佢又唔要 之後比PIC見到又話無做野

MOP+鏡又on撚99 成q日話我擦唔潔淨 心諗 有細佬擦完5分鐘咪又係整返污糟 唔係我擦唔潔淨(到走嗰日先知原來可以拎支野噴)

每次返去抄幾點做乜幾點做乜 我返得十幾日已經抄錯過幾次 人又多字又密 時間得頭尾有 唔抄錯就奇啦

次次打電話都做到就黎死咁

利申：做咗一個月就quit咗

其實應該唔只Uniqlo ，大把日資公司都咁on9

日資不嬲係咁架啦
啲日本膠仲話移民去日本
得啖笑

仲有個工作袋重撚到仆街
得條垃圾繩仔綁係身
勒到我條腰損哂

你諗返啲日劇
啲人都成日係公司嗌嗮口號又盛 懶團結咁

你指啲衫？之前佢有折嘅時候買左幾件所以果時冇特登再買黎返工作

推上報，推到佢仆街，u記

我pt做過 好撚少會嗌
好似係叫拜托晒嘅日文

R你OT都好啊
我以前做係強制性OT
話除非紅白二事
如果唔係 唔可以拒絕OT
攰到仆街都唔比走
真係覺得好似做緊狗咁

全中

講真 係睇鋪頭 有d成間鋪d人都好hea 未必間間都係咁
利申做過新界區分店

多得你呢啲撚樣老屎忽懶係識做人咁，匿名地方踢爆公司垃圾制度都串柒柒咁
搞到冇人敢爆然後繼續有人唔知入左去做狗，公司就繼續撚狗啲員工，永續十宗罪，呢啲垃圾制度等佢請唔到人先會檢討
真係祝你條仆街世世代代踢中國足球隊

咁撚煩先得50蚊個鐘
譚仔都60喇

講少咗一樣
就係只要OT過咗半個鐘就會計返半個鐘錢比你
但好多時都收工時間前執唔哂自己個zone就強制OT
然後當你OT咗29分鐘就會強制逼你打卡收工
你扮哂野唔打卡住都會由主管幫哂你全部人打
真係戇撚鳩 Uniqlo比狗做

一分鐘計錢架喎
你幾耐無做啊？

我果時唔嗌比個店長屌 做左幾日閃人唔撈

A Rank 多數hea住做 商整cleaning都8點
然後hea住A褲wall 踏正11點開鋪個陣影相
之後就可以1號

因為日本d舖頭收銀都會講句
お待たせいたしました (不好意思)讓你久等了
佢地直接倒模過黎姐

不過日本都唔係間間鋪會講

係執都WPG執先 日日唔到數咁滯

所以點解每年請咁多dse雞 多多都請 一兩個月後 因為可能都唔知有無一個留低

uniqlo係最均真個間黎架喎
一分鐘都會計錢

未睇先正皮
更正，返早更係六點五十九分要排隊打卡
有時好想知一分鐘夠唔夠十幾人打卡
最慘係啲同事真係nice, 如果唔係啲on99 pic逼人太甚同埋返工時間閪之外都會繼續留低做
好似aeo返十點就九點打卡 返工又少規則唔使你下下做五頭六臂人 個頭答完客個頭衝去摺衫再serve客
痴撚線公司黎，返左兩個月pt頂唔順走了

港島
2第一日入職個經理用佢個員工qouta幫我買的
4從來冇背過 都冇比人問過
6 break係15分鐘
8我離職個排話公司新指引唔比pt員工ot個個都要盡時走（ft除外）

講緊三年前，而家唔知啦

中哂呀 你係男嘅翻uniqlo 更加做死你 又要你執倉又性

女嘅入去做真係舒服好多

不過一世人點都要入去做下

點解？ 因為可以警惕你自己俾心機啲讀書

等你第時多個選擇俾自己 唔洗做啲辛苦工

同埋入去做野可以訓練自己eq 同埋點樣好假咁笑

最on9係夜晚收場熄撚左個冷氣之後要你熱住收場

沙田果間而家好多師奶做
啲後生女去曬邊？

諗起hm,，早排我呀媽買三次有兩次都係返屋企先知拆漏左

全香港最閪邊間？

好多有日式服務既影子

個排考完DSE 返左2個禮拜就resign
完全頂唔順咁奴性既workload
諗住賺下錢
點知其實買衫已經蝕緊錢
雖然啲同事好好 但係啲規矩真係好難頂
果斷quit左更稱心

咁點解仲會有人做？

最撚on9都唔係出入要講辛苦哂打攪哂，聽完廣播要嗌多謝哂。而係根本冇人係真心嗌，好撚無謂 佢想係香港maintain返日本culture唔係問題，但麻煩你都做啲incentives 吸引啲staff/ 至少唔好做到發燒先啦 人地aeo都話返工可以用walkie傾下計，同客人傾計係工作一部分。垃圾u記同人講多句都俾人周 真係痴撚線公司黎，奉勸各dse雞想做入去拎經驗好啦，唔好期望會開心返工放工

係咪on9冇野做？

好多都係pt學生黎（大學生/暑假dse大軍) full time個d多數做到麻木哂無哂感覺

我個間好hea好開心，同事都幾好人，做得幾開心，
有好多唔人道規則上司都冇跟足
試過去幫其他店幫手，個到就跟得好嚴，幾辛苦

公司幾好

一分鐘都計 好on9

locker唔會男女共用 你on9啊
我係入面做親眼見到男女都要用埋同一個locker

4,6,8唔知，但2一定有
完dse啲fd個個都返u記，
個個都要預先買多幾件u記著，冇staff price

其實好多時d on9六大用語多數係間鋪個期唔到數 d大粒野落黎照完個店長先順便會要求員工做呢d野

當你做落左會無乜野
仲會幾享受
走左之後會諗點解咁辛苦都做咁耐
u記係咪邪教黎

屌你老味個袋又塵轆又毛巾又walkie仲要有本手冊，你既notebook同筆，仲要斜揹，然後全日就責住一邊膊跑黎跑去，我返完第一日training個晚又發燒

咁快1000正評

抄野個part 最on9，
抄完注意事項 同 top 5 都唔知做乜
抄完都唔會理既，on9
食完飯又要講服務六大用語痴撚線

Moko好撚多西人 仲要集中係am pic 果到

但兩個店長同d ft都真係好好

享受係咪你覺得人事好 無人罵？ 其實d pic都深明下下一做錯就罵 好快罵走哂就無人做 到時無人返工佢地炒場真係唔得掂 所以其實好少會罵人 除非真係係咁做錯態度又唔好先開你拖

我個時個經理用佢自己qouta幫我買
之後同其他staff熟左就一齊揀一齊買埋有折
個經理同staff收工會一齊食宵夜
可能fd底啲staff都會自動自覺做好少少
個經理又唔會捉得太嚴
winwin

啱呀屌你 真係要自己記住無論點都唔可以做前線staff做一世

睇完呢個post 即刻出uniqo廣告

全撚部中

不如你開，你問我答好過啦

飲食炒散呢
我真心唔想啲小朋友入去咁快見識到職場嘅醜陋
畢竟我做完之後好大陰影

如果你都係要做的話 自求多福啦

屌 有啲pic好好人，但調走左 有幾個女人真係好撚乞人憎 唉我一世都記住你個閪女人

諗起個情景都搞笑

你係未第一日出黎做野？
大公司係咁嫁啦好出奇咩

最撚on9係會check你個工作袋睇下你有無帶少到野
仲話本霉霉爛爛N手公廁員工手冊值幾百蚊唔見左要賠
真係人唔笑 狗都吠

太易撞衫

個兩張卡好似成二百蚊架 驚咩都唔及跌左個兩張卡仔！ 其實係乜野黎？

全部男staff tshirr加白色恤衫 以前未返工側揹個袋仔著條深色牛仔褲都俾人當係staff

講真話d同事幾nice 咪就係想拉你繼續留係個地獄入面

返u記都只係為左同班同事一齊玩
大家咁上下年紀真係好好玩

係咪有uniqlo 閪pic 出現

樓主講得冇撚錯

十年前讀書諗住返下part time
做咗幾日已經頂唔順啲on9嘢走撚咗

朋友

樓主返過邊間
我都係辭職幾多月
原因都係因為呢啲
好撚濕鳩架
啲員工真係可以收鋪個陣係其他位置摺衫講人地壞話，小圈子，我屌你老味

番nike都要著nike產品啦

做開奴隸？

有次見個日本仔帶住幾隻狗企係路中間鬧個妹妹仔staff
個日本仔面口衰到，眼角高到呢
佢鬧一句，隻狗譯一句，個女仔頭dup dup
我推住架bb車，一野車落個日本仔到
屌多句阻撚住哂，唔係買就死埋一邊啦
丫，隻狗又照譯

做緊collectpoint十級hea喎
Hea到我嫌悶嫌無野做

如果有人工都冇咩所謂

根本好多嘢都係為做而做，摺A Rank 衫唔係為咗俾啲客覺得靚，而係要影相俾日本佬睇，所有嘢本未倒置。

Dse雞去做迪士尼好過啦
有手有腳都請
人工高少少
一樣識到人

伯母準備

年年考完dse 既4 5月都有呢d post
上年係無印 今年係u記

又一失智祟日撚

推上報啦 啲閪公司都唔撚識驚嘅

但我覺得uniqlo d sales比h&m 專業好多
h&m果D真係唔撚係撈咁...

嘩，個post咁響，好難喎

日經post

認真想食女就入 食夠就快走
西工黎

喺日本都係著名黑企

咁撚on9, 中共咁

每日返工要早到背書心諗屌你老母咁有心機背書唔撚洗嚟做啦

Culture唔同，h and m感覺free d，人數少d

其實你食lunch放break都係為左一陣有力做野，其實大可以唔食照做，但你又要人有力做，根本lunch都係屬於工作範圍，唔明點解可以唔計錢
你晚飯就話你夜晚可以做其他野姐

UNIQLO太講求顧客服務
係客人角度實覺得間公司service 好
相反員工嗰邊咪要做多啲
相對架姐
上面都有講H&M啲員工都唔撚係撈咁
間野真係0 service
行都唔撚想行

agger 返u記真係好辛苦

利申 前pt

邊個閪lon高層staff負皮啊~! 出黎護主啦 汪！

一俾人投訴就煩撚過閪咁

依個真係老細俾狗屌先諗得出
成個場收哂冇風俾射燈射住摺arank衫
隔幾層樓都聞到陣臭汗味
啲衫唔知放出嚟影相定俾客買

記者朋友 我係垃圾U記

終於有人講啦
垃圾工 啲上司又閪又串

利申 做過pt

睇到嘅dse 雞真係好發奮讀書
入到u 搵到份補習閒閒地一個鐘都係u 記嘅兩倍人工
搵又搵多啲 氣又受少啲

係....culture 唔同

h&m 向你後面傾計爆粗，問佢有咩size...擺晒向度，但又留size比同事

uniqlo 帶你搵, 即使減價貨叫我向個tray度試下搵，我都覺得佢幫過我

日資公司D員工真係高質好多...大家都係50$ 者......

屌你老母
就係你班PK 做爛市
50個鐘都做
先搞到班商人咁 fat fat
我屌

呢間野好處就係後生同事多同人工高少少
其實入去做下係幾好，係個咁閪地方入面可以訓練自己嘅eq意志，同埋知道唔讀書嘅下場就會係咁

人工高少少？
做gap都高過佢啦
狗已不屌

出現了

繼續做落去 我都覺得唔正常
啲垃圾規矩 比啲奴性重嘅去做

做緊個陣都唔覺
resign完先知同做狗無分別

好人好姐點會做u 記先😹😹😹

話多女係咩事
行u記咁耐都未見過靚女
反而行奧海城見過有阿嬸做
我要女同事，去做aeo Hollister anf唔好

利申做過其中一間

爆粗好小事啦，又唔係屌客。日資逼出黎的服務態度，其實仲恐怖，50蚊人工做到隻狗咁。

我嘅意思係話u記多ot，所以人工比較多d
你知唔知新年個排，班ft日日chur13-15粒鐘
人工有成2皮幾啊？gap有撚咁高咩

其實返其它賣衫既工，有冇返工制服衫俾？要貼錢買衫打工真係好智障

做過 西野點止呢10樣
最on9早一個月交更,又無事假請

越睇越有同感
利申做過相似品牌

有27個U記奴隸負皮左

屌佢老母啱啱resign完，u記真係狗也不屌
根本成班老屎忽圍威喂，規矩多多睇你唔順睇就做9你乜都捉一餐，老屎忽傾計幾大聲都得，新人就咬耳仔都唔得屌你老母

in完 請左之後 有3日係Training，我返左第1日training已經即刻quit左，真係狗也不屌

無得請事假，直接當你曠工俾warning letter,儲多過三封warning letter就炒

睇完真係覺得自己番緊果到已經好好
利申 番緊N字頭pt

即刻諗返起以前係u記辛酸事

其實間間零售果D舖都係咁上下

仲要啲員工無時無刻保持笑容 屌你老母返工返到成隻狗咁點笑得出
但係之前做過大鋪有個日本人店長又真係見親佢都笑到四萬咁口 笑到成個陳奐仁咁好恐怖

我覺得u記某D文化應該保留...但係人工一定要高過h&m班仆街...

例如買衫只可以向自己鋪 on9
我地唔向果度做真係唔知咁多野

啲牛仔褲唔齊碼唔係因為賣哂，係收起咗，係為咗摺A Rank 褲，唔同size 好難拍齊。

日日轉layout, 今日摺裝聽日掛裝，掛完又摺返。跟住悶悶地咪轉下位囉，跟住啲pop 牌又要跟住轉，轉漏咗又要俾店長屌柒，開住個walkie 對住全世界公開個屌一個人，要所有人一齊聽住，真係好咩？

比客投訴過, 唔聽我解釋, 就比左warning我。到依家都好唔甘心。

好呀 反正冇人聽
俾狗做

客投訴係大撚哂 一入嚟屌你老母再投訴你都係你錯
點解？鬼叫你做u記

同無印差唔多

自從離開左之後, 就無買過u記野

成日返去撚狗

家下講 part-time 呀 on 9

覺得除咗有thank you card呢樣野抵讚之外已經諗唔到其他

試過有客投訴係試身室試身嗰陣聽到個同事講粗口，係問卷問名講，之後個同事就要調走

個同事唔係對個客個粗口，而係同同事閒談間爆咗粗

上facebook search「靠北uniqlo」，你會發現呢種情況唔止香港有，臺灣情況仲慘，人工仲要更加低

垃圾工 有返工無收工
個更拖到長一長 成撚日提早開工 未到最後一秒都唔比你入返staff room打卡
又日撚日r人更 話唔得閒就問撚到人得閒 煩過閪
有次briefing聽到店長同pic講流失率高既問題 心知肚明啦下話
又小圈子 班老屎忽點吹水 點入br偷懶hea都得 新入去做個d祝君好運 傾2句都比人屌到開花
有次有個老屎忽係br玩手機比pic見到 之後佢:咁我走囉 pic: 你係到抖多陣先啦

但都被扭曲左, 有冇寫變成評價其中一項。

講到去其他公店？
有無多啲料講？

順便對埋個客講啦 再屌埋班Pic同19店長

做細嘅收到咪開心囉，啲大佬巡舖前如果寫得唔夠多，店長就會叫pic 寫返多啲，成件事即刻變得假哂，你以為佢真心寫俾你，其實佢只係製造量感，當然有時都會有真心嘅，但唔好太天真

「多謝你今日幫我散貨，辛苦哂」
「Cashier 有你睇住真係好，line up 靠你」
「車褲神手，有你唔洗追褲」
「今晚layout 靠哂你」
「麻煩哂你今日幫我A 咗個wall」

跟住就會好開心，好有滿足感，繼續做狗

Uniqlo最撚on9既制度叫補鐘
諗出黎果個人個腦一定係裝屎

係啊，因為又要你OT 但又唔夠錢出糧俾你，最仆街就係突然間今日就叫你補鐘，約都約唔切人喇

有時仲要人由c1加到變c
唔肯就加個2號比你 留多你幾個鐘
交c1仲要比佢屌 話之前明明返過b返過c 點解而家唔返full更係到交c1
on9咩 pt想點返就點返啦 要你批准咩
有人肯返c1你都偷笑啦

好多年前做過，嗰陣好認真摺緊衫，點知俾個senior捉我話做咩唔笑，再唔笑就要罰抄，我當堂心入面打左個突，大佬呀!! 摺緊衫點笑呀，真係好撚on99 , 我好記得佢叫yosi ，做左幾日唔想做，D人有時講得冇錯，做地盤都好做過U記，起碼準時收工 冇咩濕9壓力

disney better, just better

咁叻唔好做囉

唔太明？
有冇detail?

Class

試過補鐘返夜晚9點半, 返兩個鐘, 真係diu出黎

屌，師兄真係講中左
我之前做ft為左過試用期，店長要見到我寫thank you卡比人，但我真心唔知寫乜同寫比邊個，之後鳩寫比人，d人見到後第日反工好開心咁同我講多謝我，原來寫thank you可以討好人，之後我成日假情假義咁寫比d對我閪嘅人，等佢地唔好對我咁閪

屌
睇到D字都打冷震

但好多工都好多後生仔女
短期工aia 迪士尼 馬會 港鐵 仲有event散工

D人成日話香港零售業態度差，根本無諗過班商家點勞役員工。我就好均真，一分錢 一分貨，去fast fashion shop唔會煩班staff

假設果個月得20日個工作日(扣除假期後), 咁即係返160hr(20x8), 超過160hr後就叫ot。ot係月計, 所以會用補鐘去扣返ot鐘數。

做到博炒咁咪得 唔跑數既sales做黎把撚

由利舞臺未開果陣做到利舞臺開
利舞臺開張 d人多撚到仆街 （番11點 放凌晨3 4點）
岩岩開完箱 拎緊出去 都未撚放低 d人就係撚咁搶
其實入面做野 如果識埋堆 係幾開心 1，2號例牌遲番

仲試過番到燥燥地發鳩個客脾氣 d客好似當人好好恰咁 屌佢老母

緊係多人入黎做啦
因為好多人都頂唔順咁垃圾唔做
走之前一兩個月成日俾人Cut曬啲更
之後先發現原來啲更俾曬新pt
舊既pt俾人狂cut更
做你老母啦LF U記

1 2號入ger room寫時間啊
遲到一分鐘都比人屌到開花

唔撚知點解會搞到我個frd都知
嗰時啲小圈子篤背脊勁到連啲外判姨姨都叫我小心啲班假惺惺
連外判都比人講

記住係屯門vcity嗰間啊屌你老味

唔洗打卡食飯係幾好嘅，明明寫21分去食飯，返嚟改咗佢寫39分

日資就係要你做狗咁服務人 符合哂劉華講既服務態度 仲要人工低

Lm係到見到啲PIC名

未試過因爲遲番而比人屌
其實埋到堆 好撚多著數
試過前一晚飲到好撚酒
第二日番早 番到去訓覺 訓到開鋪 我話要走 就放我走了

竟然係咁
又係既醒起之前有pic影咗人地張卡，話入面唔可以寫粗口(睇得出係好朋友搞下笑)，然後我心諗又唔係比你做乜無啦啦check9人地啲卡

外判人工仲高撚過staff 仲要無責任準時收工
堆外判實瘋狂恥笑
班pic仲要講到做u記員工點好點好 外判點跟唔上

返過屯門u記，忙果陣（11,12月）有60蚊/hrs都頂得順
50蚊真係狗也不屌，新仔入到去唔識啲款又要問尻你，唔識好撚正常但又當住全世界人屌你

我之前做個間個店長好嚴肅同惡
其實係咪間間舖嘅店長都係惡？

係真架 做過
岀入staff room要敲門 入去講打搞曬 岀去講辛苦曬 on99
翻早更briefing 一字排開 主管會隨機叫一個人岀黎帶六大用語 其他人就要跟住嗌
心諗ocamp帶beat咩而家

唔係
利申 體驗過3個香港人 同 日本人店長

識

睇完想入去挑戰套體制同d老屎忽駁嘴

之前返某牌子pt
飯鐘又係無錢
我仲以為係正常架Tim

Uniqlo 分早夜更
一個工作天八個鐘係standard 超過既全計OT
OT係平時standard人工既1.25倍
補鐘既意思係假設返夜正常係2-11pm
D大粒野見你OT得多就會叫你返晏d
例如返8-11pm 返黎執三個鐘屎
但扣你6個鐘OT時數 （1.25倍）
但就永遠唔會比你放多日假
最撚仆街係補鐘多數都係叫夜更晏d返黎執屎
唔會比你返早更早d收工

得個想知 比你入到去 都唔敢做啦

自膠

當年考完dse做過間b字頭賣衫鋪頭
試過屌客

慘得過得50蚊仲要成隻狗咁都咁多人做呀

翻早重要做埋cleaning 抹塵痴塵
利申：幾年前做過廉價pt

pink調咗鋪啦

Pink調咗嚟元廣 仲以為佢好好人添⋯⋯

屎忽痕想入去做
俾哂更又CUT咁樣好仆街喎
難得廢青走出屋企

返早要幫手執貨抹玻璃等
根本想慳倉務同清楚錢
要求$50一個鐘一打十
狗也不屌

潔

日本公司係咁，有家人做過，真係狗也不屌，有返工無收工。

我可能見過你，去過yoho u 記幾次都見門口有妹妹仔呆企係度

未做過暑期工？

完全唔明點解返pt要做埋清潔

利申: 返過一星期俾人好似撚狗咁撚

pt要提早半個月交更
屌咩 鬼撚知個半月後有咩事 (當交5月更 4月16號個個星期要交)
交完啦 又cut你更
cut完唔夠人啦 又r你更
屌你老母

有消息指pt就加人工
我覺得睇鋪頭 pt想升職先背本手冊 如果唔係根本唔洗理

其實同日本公司好接近，都唔明啲人成日話日本好住

補鐘有冇得say no

我都係
quit左之後做私補
即刻覺得自己之前係咪中左降頭先會走去做u記

勸你唔好做 兩間都做過 兩間d人都閪撚過狗

笑死 咪姐係一條友企哂男/女裝

More

諗返起都覺得佢地個腦係咪摺衫摺撚走咗

翻咗三 四日就辭職 頂唔順
有d老屎忽勁閪 新人第一日翻工 問少少野都閪你面

呢間野d 規矩 剩係for staff架咋
剩係識剝削自己既員工

你係客既話只要嘈佢
無論你換過又好 過一個月又好 內衣又好
佢都話今次當special case比你換
因為唔想比客投訴
如果投訴到office知既話佢地好多手尾跟

係極仆街,
見過有印嘅trainee,
計哂所有勤工bonus先有接近15k,
仲要返6日同shift+ot 狗也不屌

11年畢業去in MT，本身都做左幾年pt
最記得個陣要做過SWOT上去office 講比班日本仔聽

做左一排已經知要整好個check 貨系統，以前係人手打電話逐間鋪問
整個手機app同開Facebook page比客睇去加大宣傳

講晒一大輪佢地都好同意，但點知最尾唔請，但係我比佢地既idea全部照收仲整好晒

知道之後我即刻連pt都quit左，成間公司都好狗個制度，用人同用安全套冇分別

H&m老撚咁大個場
得一兩個sales
你想佢點撈？

叫佢俾啲同理心早啲放班細路走
之前M到痛到仆街臨走Meet target 去揾佢睇
揾佢嗰段路已經又亂撚哂
又要砍掉重練個肚又打緊風咁塊面就西過西蘭花
之後放走咗我 再返工就被處處刁難了

番過有印，極on9，日日開早會排排企聽完音樂就對住空氣鞠躬，長期企係到對住客人笑，試過比個主管話過唔夠笑容，叫我番屋企多啲練下對住空氣笑

睇完成個post覺得好似做7-11夜更仲抵屌 [url]想識囡囡另計 u記啲黑衫女好多都好正[/url]

想問in嗰陣英文重唔重要 ？
睇完反而想試下

唔請你對你係好事

覺唔覺想做店長個班人好on9
捱10年8年先坐到店長個位，重點係店長人工得兩萬幾，好唔值得，留係到想繼續升上去嘅真係on9

interview唔需要英文, 因為in你果個英文都唔得

店長係靠bonus, 普通店長全年計埋bonus都接近50k

大公司locker共用會唔會笑死人

啱呀，u記班高層英文鬼有咁好

大佬 兩萬幾對非大學學歷黎講係好高人工 做文職成世都未必有
你唔好以為真係好似連登仔咁講周街都有20k

係500k

唔該曬
如果唔介意我想問多句 面試係咪都係正常問題，即係自我介紹、點解想入嚟之類嗰啲？

做樓面都要係咁講乜西乜射

Thank you sir 唔該同學

做過，2日就走左，屌你老母都唔撚係人做，成堆狗係入面，有啲早過你少少做扮撚晒大佬，規矩又on9

呢樣我又覺得冇問題 幾廿個pt又唔係日日返工一人一個locker托柒咩

日本公司不意外
但日本啲公司都係得1，8，9，10係會發生
日本啲公司例如開工衣服多數可以問公司拎返
當然uniqlo可能係特別啲
另外入去講打擾曬果啲真係好撚多鳩餘
我係日本返過咁多份工都未見過咁撚煩既規則
仲要係係香港發生

都係普通問題
因為見你個d店長或者pic大部份都係冇料, 佢地連做interviewer的技巧同經驗都嚴重不足

都估到啦
唔明點解有人去做

垃圾公司，睇樣請人

明白 Thanks

今日in完 等一個星期通知

就係知佢咁戇尻所以從來冇apply過

有無巴絲做過黃埔花園？
呢間舖點？可唔可以講下

鯊魚

夏天朝早上貨同收夜轉layout, vmd仲辛苦過好多紀律部隊體能

笑而不語

屌你真係好中肯 個個都中曬
成日係pt gp share野又要搭清楚
跟著locker唔執都要話
個locker又係公司財物
交更又逼人交但又要cut更
吹漲 雖然同事唔閪但不了

未開鋪唔開冷氣
返早更唔係人呀 班pic就坐係staff room unun腳吹冷氣

7想學返日本？

之前朋友過pt話入面啲人好玩得，氣氛幾好
利申：做左兩年幾pt

16就請
屯市好閪 vcity大得黎又得幾丁友番工
到時你食得屎

Oh shit

翻工R腳趾

樓面每入廚房拎一次菜
就講一次"亞呢格多哥齋伊乜's"
然後廚房所有人就回佢一句"柯呢加伊之乜's"

一晚叫幾十次

法國仲撚正，我睇過營業時間得4個鐘 轉個撚頭就收工

日資叫口號好平常 文化黎
但黎到香港 其實真係要跟番香港文化
叫番"精神！"或者"屌你老母！"會更有士氣

係 屌你老母 三文魚刺身嘅呢！

做過1年pt 樓主所講嘅係真嘅
奴性真係好重
試過入員工室唔記得打招呼 比人話
而家轉左工 先發現原來自己以前係幾咁慘
仲要得50蚊!!!

都係睇有咩同事姐
返工有得一齊玩下幾開心
但就真係攰既 因為唔夠人
利申做緊pt

i.t都未有咁濕鳩

返個b更1400-0100都11個鐘 仲要實收得9.5個鐘人工 仲要做到成隻狗咁 而家行過都想恥笑下佢地

真係唔撚講以為個場有廿個sales
屌返早成層樓得我一個咋,想我點撚樣撈呀,我自己啲野唔撚做幫撚晒你班仆街check貨好唔好呀,啲人refund又多喎,唔洗時間幫呀?成鳩日都問,咦無其他staff既? 係呀屌你老母成層得我一個咋,想我點幫你?唔做自己野幫晒你地好唔撚好?

i.t都唔撚好得去邊，有d舖人事好閪玩小圈子
人工低，pt得45，但係日日係倉到點貨，勁辛苦
ft又跑數跑到死，唔係好得過u記好多

做過差唔多2年pt 已經離職年幾
發覺仲有我之前返緊既pt 同事做緊
痴線 一份pt 返咁耐 同埋真係狗g

全部都係真，但做過細u 記鋪，會好好多
好多野唔會執到，循例講幾句，hea 完就算
唔識背手冊，佢理撚得你，總知 個場有足夠人手就得，係有時有d 大粒既巡鋪先會扮下野

聽講旗艦店唔同層唔同店長，所以個d 大鋪勁西

你應該要過來行個圈 要有既都冇

知好耐 人工又低
為左食女 真係可去到好盡

你係咪傻左
全堆屌緊佢刻薄 你仲要做
雖然有啲係人生體驗 但有啲係無謂既經歷/ 不必要既歷練

咁唔好做羅

做過倉+出面計
做倉其實可以hea做
企出面就真係仆街啦
跟著d賤種跑夠數都要屌

唔夠人個陣仲要1300-0100 (當唔異退)
12個鐘工時 當你好彩算近 返工放工一個鐘搞掂 8個鐘訓教都無乜私人時間剩 訓醒第2朝又要即刻返工 放工返到黎咁夜又要沖埋涼即刻訓

係, 一層一個店長

刻薄到咁得50蚊

我公司搵helper畀80蚊個鐘，唔怪得啲pt仔成日主動wsp我問有無工開

原因係費事有顧客問起但件衫唔係U記既佢會失望。

呢樣都弱智
季季巿新貨 全部員工啲衫都要買過一次？
如果你話送就另計

做hollister囉
少$5但一樣你講嘅野都冇

的確係要買新，今年唔可以著返上年既衫，例如:UT，迫你定期貢獻返俾佢，除非你日日返工著外套包住自己

apple 咪又係咁
強制尖叫，拍手，好似氣氛好好咁

仲有啲咩三步一小跑又係有病 唔派籃俾客又死 收夜完全唔夠人 但要你喺極短時間內收完個區比佢 仲要要求快靚正果隻 收完一區又去另一區幫手 SV入店又要無間斷式Greeting 等啲店長pic果啲攞吓彩 呢到除咗返工時間彈性之外 其他嘢都痴撚線

68咪一樣咁仆街，得45蚊一個鐘
一日返9個鐘食飯一個鐘無錢，個要連break都無
飲水都要同人講聲

一個月前俾更，俾得少都俾人問點解，喂大佬，我係pt你想我返就返到咩？

仲要sale客，得45一個鐘仲要我幫你班full time追數

做左一個月已經走左

佢要求係員工要著當季既衫
不過其實呢樣好少捉 總之係u記既衫就得
但係都好on9 強逼人著你d衫 要人做你流動model公仔 但又唔係送 要人出錢買 比個限額 例如new staff 第一次買制服返工有$500比你買咁都話好d
h&m唔洗人著u記制服返 聽人講佢十幾年前返esprit 呢間負資產十幾年前都已經會送套舊款既衫比你做制服 u記真係垃撚圾 垃圾到無得再垃圾

真係勁on9 之前叫返過下pt 一齊training嘅6個女仔入面2個返咗一日就quit咗 有個兩日就quit咗 而我返咗3日都頂唔撚順quit埋

Apple 人工高好多下嘛

哦，即係其實人工問題。。。sorry

日本公司文化真係特別仆街。

日本公司係咁 但冇日本公司既福利

連員工都要賺到盡

轉去H&M啦

做完uniqlo你會發覺自己好捱得

呢個真 垃圾閪工都捱過 普通既工已經難唔到

日本職場咁撚出名都有人鐘個頭埋去

返過zara，本身已經覺得zara on撚9，依家聽完樓主講好慶幸自己當年唔係返uniqlo

幾年前做過 冇耐辭左
睇返你咁講好有共鳴
見上面好多人好懷疑 但堅係真

咁係因為你唔係真係識日文 只係普通既街鋪sales 未入到「真正既」日資員工
有唔少日資寫字樓有車馬費, 日本假+香港假 人工仲唔差
但前題係.....你要識日文

講漏左一點，做cs問卷個客話啲公司唔好，全部人都會被feedback

真心，如果員工唔係咩大錯唔好亂投訴。一個投訴，被投訴個個加全間鋪員工都會比人鬧。我pt有時好耐冇翻工，一翻去又冇喇喇比人鬧，乜都鬧左先。

唔到target店長心情又差，所有野再捉得緊d。例如，一見到客冇籃又鬧，CA得小貓兩三隻排緊隊又比人鬧做咩唔開多d機等等等等......其實佢唔到target好正常，但就下下怪晒落我地到。其實營業額都睇好多因素，我唔相信員工係佔咁大部分大到成日比人鬧。

最仆街係sv壓低你評價分數, 可以出少d bonus, 一個月都冇

吓，，，連登説好輕鬆萬幾蚊hea 工係邊
做咩50蚊 /h 咁低賤都有人做嘅
btw 女仔真係不妨做ptgf
食餐飯都賺千幾蚊

番工衫一定係 純色tee,牛仔褲
全年都有得買，全年都當季

之前做collect point都係咁
去廁所食飯都要講日文暗號
Locker都係共用，仲要成班都係女女同事
搞到幾撚尷尬
返工又返早半個鐘 講咩貨最好買

我唔係pic,唔係advance,甚至唔係員工，只不過係外人睇唔過眼成班人咁講, 至少uniqlo 出糧好均真，每分鐘計

日資公司就是日本社會的縮影
所以佢地心理極唔平衡
需要大量av去撫慰平時壓抑
極度難過嘅心理

唔怪得我呀妹返冇兩個星期就收皮轉咗租我架車黎做uber

係都想做日資公司嘅記住做UNIQLO唔好做MUJI 起碼前面個間有$50同埋後面個間搬嘢個陣分分鐘要搬重到爆家品 都係要背金句滿面笑容 記埋其他部門嘢 摺衫要好齊等等 睇路啊

之前去市中心果間試衫
有個應該係pic既人係咁追住個pt問佢點解唔笑
個pt塊面閪撚住咁唔撚理佢當佢無到
個pt係真係黑黑地咁既閪所以好深印象
笑撚到我仆街
好後悔之前返工唔學下佢咁
利申: 做過一年vc pt

日本啲好嘢唔學（例：ft or pt都包交通費），最仆街果的學曬（例：奴性）
重要加埋本身香港的仆街嘢（例：諗縮數）
我真係恭喜你
計我話應該請多幾個美國、歐洲既仆街返黎管理，實行集世界仆街之大全。禁就完美。反正你的人咪又係繼續排隊俾錢，咪一樣有人返工。

基準呢個term 咁似uniqlo 成日講個啲濕鳩用語既

講真肯搵市場上大把 只要你肯搵 做開唔對路咪QUIT
辛苦自己益人地 人地當你傻仔炸

我唔明你地成班抄下通達都唔肯係做咩

樓主講嘅全部事實

利申: 做過

11. 老馮OT
收夜既話 OT就一定架啦
收早既 你一樣走唔甩
你想收工呀嘛？
得 散哂fitting d 衫先呀
或者摺左個A區先啦

之前仲同我講：你做咩唔OT？

另外

12.仲有佢地會無啦啦開你locker，黎睇你有無放唔係公司既野
13. 交更唔該你一星期至少交八十個鐘

肯用ipod影已經好比面

啲野擺晒係到又唔執 知唔知咩叫整理整頓
Uniqlo 啲用語真係好難頂

咁其實好正常 ft自己一個locker pt就share
有啲pt一個月都唔返幾日

做過和民樓面 個店長叫啲樓面落單嗰陣要單膝跪喺度 等啲客覺得你尊重佢

炒完班老屎忽請班新人返黎繼續洗腦

依樣日本人真係會做
去大坂中之島圖書館間cafe食野 你叫待應妹妹埋黎落單 個真係會跪係度等你同寫
不過想複製黎香港人就算鳩數啦 參考澳牛模式話唔定仲成功

含撚啦
入到去做先會知
咩2年半升店長都呃鳩人
升一級都要撚狗咁撚你
仲要你做得野都唔會升你
要你識刷鞋絕對服從同埋要扮撚哂野好積極出去鳩叫
以為好有歸屬感？又或者升左一兩級就好似好高級？
屌你sales屎黎炸傻鳩

係staff嚟喎

傻閪公司

先唔評論佢既運作係幾chur先，要你老馮OT真係on9到爆
要你做完個Target先畀你收工？
大佬呀 我都要收工架 我都有生活架 返左九個鐘仲要OT？

btw 我之前係PT，已無做好耐 而家轉返會所PT 又可以温書又可以做自己野 仲要畀埋電腦我用 雖然人工一樣 但工作性質黎講 會所好好多 uniqlo真係狗也不屌

去左咁多次68 都無比人sale 過 , 啲sale 通常忙住疊底褲

腦細隻狗黎

u記係新公司 重有乜撚新野爆呀

有份做過嘅唔該反省下，重要係度圍圍圍，話自己捱過下好撚自豪咁，你識用google都唔會入去做啦on9

Collect point有U咖 上身佢有3件比你揀一件 下身著返自己褲

仲有pt都要畀醫生紙真係on9
你又唔係畀返錢我，乜事？如果你唔交既話就收warning
仲有乜野唔可以請事假 大佬呀
係咪親人有事都唔拎得假要收warning呀？
有冇當員工係人？
都唔講其他個啲合唔合理
淨係以上個幾點就足以見到呢間公司都幾咁黑心

正常人都唔會做啦

屌佢依間傻閪公司
但總有啲DSE雞入黎on99
依間野最撚利害係冇話冇左邊個唔得
屌佢真係吹佢唔脹
幾時先可以見證依間垃圾仆街

雖然u記d 19規矩好多 但識咗班玩得好埋嘅同事 好掛住曾經成班同事係fitting cashier吹水嘅日子 依家大家都唔返工對住班新人 又唔講嘢 真係越返越頹 一個月交一日更都嫌多

一日到刻又叫你摺快啲
又話你唔greeting唔笑
記得個店長唔係好鋸我
跟住就收左warning就收左我皮
我記得我last day個日
我如釋重負咁
我真係覺得個日鬆左一口氣

未收齊warning前我都打算講唔做
跟住收埋就講都唔洗講直接走
不過全靠佢炒左我
我先揾到份更好既or

Pt

我都做過 有同感 我果間啲人都好撚閪

Vcity 店長一流

其實我覺得真係要睇下你間鋪啲同事好唔好，我番過兩個月pt好開心，係忙到癲仲要咁啱感謝節，但啲同事PIC同店長都好好人，好肯教我同幫我，店長又買勁多野食請員工食，雖然我成日收3:00am但我覺得過得好充實同好開心，可能我奴性強
其實佢啲rules好多都唔係一定要跟足，你平時做得野又正正常常就冇人會捉你鬧你，除左training 同頭幾日我未試過比人問書

on9先做u記 dse第一份工就比人水左入去做
人工低 chur撚到仆街 樓主講既野全部都真係咁 大家唔好中伏
做過馬莎你就知當初有幾咁傻仔 輕鬆搵銀

濕尻工，無人睇衫都要整亂d衫再摺過

明明間房無人，都要話我出入無講打攪晒辛苦晒

最撚on9 係請病假要我自己搵人頂，睬你都傻閪，由尻佢，你份人工包撚埋架senior sales, 自己搵啦柒頭

見工仲問我對間公司有咩期望,又問我覺得公司應該點發展，我係黎應徵兼職，唔係CEO

個senior又分享自己grad左就入左黎做,part time做到senior，心諗有咩咁值得分享呢，點聽都係關於一個讀完書無人請淪落到做uniqlo sales的故事

利申：做左pt 一個月都唔夠就走左

邊點錯?

前TMT平波pic 冇料扮四條 抵佢搞咁撚耐先升到職 啱啱入黎嗰陣日日唔係透bra就低胸 都唔知佢係番工定做雞 仲要高8度講野 又要係5係流兩滴眼淚博同情 靠呢招冧掂店長 佢個同期睇佢唔順眼 quit撚埋
條臭貨最撚中意做完一個target又一個又唔撚比人走 中意針鳩人就不在話下 最撚中意就用把死人雞聲講野 又要扮好人 將你變做懷人 成日叫撚d男同事名叫到好似叫春咁 好人好者讀完大學都要去U記做狗 咩實力就心知肚明啦

利申 已quit5做狗

如果拒絕影相呢？
即係你唔知佢係神秘顧客情況下，無啦啦叫你影相 真係做乜撚要聽？

大打pt都係逐分鐘計錢
洗l做u記

6嗰個可能係個別鋪頭
其他就一定間係
不過我覺得u記主要係請初畢業乜都未做過嘅人（當年自己都係）
當你喺社會係白紙 以為呢啲嘢係合理同基本嘅機會相對較大
所以基本上有做過其他工嘅人 特別同行
應該真係好難適應

不過我自己覺得 間公司係咁
佢擺份工出嚟 你做落覺得唔啱可以唔做
始終會有人肯做 百貨應百客
雖然流失率好高 但u記入面都有啲人係做咗好撚柒耐
講梗嘅唔係高層 只係普通fulltime or parttime
我自己都唔明佢哋點頂得順
不過就係會有啲人鍾意呢間公司嘅文化 適應咗呢間公司嘅一切

同埋我自己經歷冇乜遇過閪同事
計埋做helper 做過5間分店
得一間特別多閪人
反而我轉咗工之後遇到u記前員工
佢哋都不約而同話喺u記最大得著係有班好同事
我自己都覺得係

不過u記都算多分店
好多時請人係分店自己請
所以質素參差都好正常

哈

U記PIC最撚中意亂搞男女關係 仔女都有兩件 做人老母檢點啲啦 又係show仔唔show女既臭閪 利申TMT同事

冇咗神秘顧客好耐（好似係）
同埋影相係個神秘顧客寫完report之後同pic交涉完
pic先叫你去俾個神秘顧客影

佢意思係神秘顧客表明身份後, 會同擇左名的同事影相, 好同唔好的同事都會影。

真係冇左? 我走左幾年唔知

exac7ly
不過佢又出足糧 又真係吹佢唔漲
唯有自己唔做

柳井正話唔可以再當啲員工係工具喎
得啖笑 講完呢句嘢之後幾年都一樣
不過聽講佢哋真係越嚟越難請人

老實講 有時啲細舖仔又無咁嚴重
當然都會有OT既 但講兩講又可以O一陣就走
其實真係好睇間舖既同事係點樣
我個間舖啲同事又唔似其他舖咁有權力鬥爭既情況出現
而且啲同事既相處都幾好 PT FT都可以有講有笑
有同事調舖或者離職都會食宵夜farewell

不過我都唔係幾明點解要A Rank
有時執場已經要好多人手同時間 但仲要哂人去整A rank
其實哩一樣野係我做左咁耐都唔明點解仲要做

開心既係我係哩一間舖識左一班好同事 好朋友
仲會一齊出去玩
可能我奴性重 但有時可以同班好同事翻工係幾開心既事
所以一間日資公司規則係真係幾多幾煩
雖然一個月要交80個鐘 但可以傾下就交少啲

都係個句 如果間舖既同事好 易相處
翻工都唔會話覺辛苦既
雖然感謝節個時好多人會覺有啲辛苦既

利申: 九龍區地鐵站附近分店員工

出足糧係基本野wor

睇完呢個post 突然覺得前公司幾好（日資）
計飯鐘 有車津 同事又好又團結 workload又少
除咗要嗌213214之外都無乜特別口號要叫

日本人睇得多寫真...連賣場都要寫真...所以要a rank

依家仲有冇間舖贏左 a rank, 有獎金分?

我自己其實覺得zara on9啲
可能做u記嗰時好彩 鋪頭多好人
啲店長嗰啲又唔算harsh

我返過一間運動牌子嘅pt
都係一樣要一個月前交更 不過勝在唔得閒想射波或者返晏啲都比 如果唔係真係狗也不屌

出入staff room要講野同每朝早15mins抄野真係最On9
有返工無放工，放工target係要執好個場
但都未收鋪，執好之後好快又亂
無限ot

做左一個禮拜就quit左 個排60蚊都咁話

我記得好似兩三年前就開始冇
我都走咗幾年 但我做做吓已經冇

最撚中意叫人比d緊張感
無緊張感所以唔到數
無緊張感所以收唔曬個場
屌你老母食屎啦垃圾u記

以前做過2日U記炒散
做第一日就即刻理解點解咁缺人
我寧願返餐廳都唔做U記
利申返緊餐廳part time

好耐冇聽過呢個term
一聽啲記憶返晒嚟

其實睇舖頭啫 有d舖真係冇揸得咁正 遲到請假呢d你做熟咗佢就唔會理咁多 直接幫你改更 除非你做唔到野佢先會用呢d藉口岀warning 至於背口號briefing個d真係好死 我間舖d PIC真係寧願用個d時間黎上貨清場好過 但你話CS同A Rank呢啲就冇計 佢地都係聽上面order做野

岩喇宜家回憶下 d pic最中意係個walkie叫人比d緊張感

做過2日呢份閪工
第2日早會無啦啦俾個老屎忽問我top 5係咩
我心諗你老味玩鳩我
第一日番早唔知頭唔知路問鳩我
答唔出仲要俾佢串
我真係屌你老母啊太古城死矮仔
加埋d 19規矩
第三日本來要番都唔撚番
直接同佢講唔做
利申：180

講開thank you card
啲店長成日要求pic一日寫十張
有時真係要9搵啲位thank you人哋
不過都唔係啲店長話事 都係啲大粒佬落到嚟問個board做乜咁吉 店長先咁

雖然係咁 但係我本身都幾appreciate thank you card呢樣嘢

上次去東京玩 見到u記都1000羊一個鐘
香港...

日日briefing都話今日好忙喇 直接出去做嘢

我覺得最on9係開緊鋪時間要mop地 屌你老味成間鋪都係人 仲要啲員工攞住個地拖行黎行去 一路mop啲客就一路用鄙視眼光望住你
利申 試過比客屌我係佢隔離mop地 影響佢睇衫

其實岀邊好多公司都係咁上下
講到世界大事咁

Top5Top10好多公司都有，
知自己鋪咩最賣得好岀奇？

Pt共用locker差唔多到到都係，
又好岀奇？

試舉例說明有邊間包飯鐘？

做人有交帶既，報告其實都係件好平常既事

利申:前u記，zara Pt

有d pic讀 linguistic 咖

正確

突然醒起做乜撚嘢笑容練習真係你老味
成班on9閪 拎住枝筆放喺自己口前面
再由一個19 pic拎個電話同成班on9閪一齊嗌mickey～～～～～～～～
然後自拍
每日都要做
屌 自問都好少覺得尷尬
做呢個笑容練習我真係尷尬到起晒雞皮
班on9閪仲要好似好撚enjoy

呢樣應該唔係間間鋪有做

讀日文啊？

一般啦 都係講是非個堆

竟然，之前返過覺得佢幾好

U記包飯鐘?
你做U記做到傻左?

同事你好👋🏻

美國鷹都一人一格locker

佢係講梗間間都唔包 u記都唔包

on9 返工要自己貼咁多錢 不了

做過無印
身同感受

總之做日資慘過狗
依加返緊美國牌子
Free到飛天
種獲自由感覺

係咪奧海城

美國牌子難in?

我朋友話罅同i.t都係共用

我pt轉ft
所以唔洗interview
但正常程序嘅Interview好似幾麻煩
要in兩三轉

topshop都共用啦
用得多pt嘅公司 共用真係好正常

Tommy個類幾想做 但長期唔見請人

依家新vcity店長

咁既然間間福利差唔多, 點解我仲要揀間濕尻公司虧待自己先?
而家uniqlo出手唔高, 對員工要求又過份, 剝削打工仔
出面大把sales舒服過u記, 人工又高過u記

條友仲自命清高話人無交帶
員工有無交帶有同間公司點對待員工係兩回事
我有交帶U記係咪出多啲糧, 俾多啲福利我先? 而家就係唔撚係呀嘛

前申: 前U記員工, 做過2間鋪

我返緊間野同tommy同公司
依加都請緊人

好認同間間福利差唔多點解要揀佢
所以唔滿意又喺入面做梗嘅人 真係唔使忍
快啲quit啦 大把工 做fast fashion真係間間offer差唔多
見樓上好多係pt 更加易搵啦

幾年前番過 真係好似以上講嘅情況咁
做咗頂唔順冇做，試過ot到差唔多1點先走 第二朝又要翻學翻早 但好彩係我個間同事經理都好好

行開唔見有貼招聘。。要直接入去問？

其實做人有交帶好難咩
做其他brand你有咩手尾，去邊都要講返句呀喇，
真心唔覺有咩問題

咁無人叫你揀u記呀
我都一早跳左船
但係u記做pt識下人，當做eq訓練，
真心一流
Ft就不了

行入去啦
間間都請人架啦

痴撚線 有時要ot到成3,4點真係好撚on9
講真要ot到咁耐 係你間公司安排有問題先會導致咁多嘢做唔撚晒
唔好賴晒喺員工身上
最慘係啲on9閪仲覺得好撚熱血 好拼搏咁 明明係公司制度有問題先搞到自己要ot
嗰時我已經做到冇乜心機就quit
見到佢哋咁真係笑而不語

我做左兩三年先走都覺得自己ON9
大學生們真係唔好浪費自己時間係uniqlo

1. 呢份工寫唔到落CV, 寫左都唔impressive
如果你想FG搵份好工, 寧願花多啲時間去做份你果科既相關intern
早一步儲多啲經驗仲好

2. 如果你係為錢, 更加唔洗做U記
你補習,返學校啲工仲好搵過做U記狗

佢地唔會係舖出招聘的
全部網上招聯

所有野都一樣
年幾前Dse完咗返過一排GU
屌佢有d fd做uniqlo雖然都要自己買衫 但起碼係sell簡約 著死一套咁樣都唔會有問題 但gu話咩sell fashion sell lifestyle 係咁要你買佢d衫 你係唔可以著死個套 首先落曬架無得賣嘅唔可以再著 但佢d貨去得快一兩星期又返新貨 你買咗嘅個d衫一兩個月就唔可以返工著 佢無話唔比你著死一套 但d店長副店同其他人會成日借d意同你傾計言談中會叫你著下其他新款衫 仲有其實個環境根本無得比你淨著一套 因為入面所有人都係扮到勁靚日日唔同衫 D ft人工得萬幾但係gu到買衫都買2000仲爆晒員工discount個quota 成個衣櫃都淨係得gu嘅衫痴撚線
Dse雞想搵錢去gradtrip變咗人工有一半俾返佢賺 係連份糧都未出就要攞錢出黎

又要人化妝食完野唇膏甩咗d色 都問你做乜唔搽唇膏 好無精神 俾客見到唔得 個頭又唔比布丁頭 講緊染完啡色一兩個月 生返少少黑髮都一定要補染

個陣想搵錢都長返 又唔可以日日著個兩套衫 焗住要買 1個月買咗成千幾蚊 最後返咗一個月頂唔撚順走咗 而家返hm簡直天堂人工差唔多做嘅野又輕鬆又hea

第一點真係
如果之後做sales基本上u記都係0認受性
因為全世界都知 返u記係做機器唔係做sales.
唯一人哋會覺得impress嘅咪就係知你好撚捱得囉

FT會被安排做每月FR, CA, BR擔當者, 要諗每月目標, 極on9。

我都係 真係做咗排覺得頂唔順都quit 係次次翻工都一定要ot 就算翻早有時都要
收夜最早好似都係12點左右走
真係狗也不屌

講開gu
我見佢ig勁撚多相係叫啲員工做model影
見襯都心諗 呢班人真係抵請
一份糧 做咁撚多嘢仲做埋model

講多啲

返過兩日 頂唔順啲on9文化 走左
根本日資個套管理模式用係香港係好撚on9

on撚9
返早試過返0600收2000
利申 我一早話唔撚舒服走先
留低班on9閪繼續幫佢哋打江山

我知仲有啲人0500都返過

屌佢後尾玩埋部門擔當
每個ft入一個部門
每星期交張紙仔分析數據

返0500真心on9
晨運咩

我都試過幾次話第日要翻早ot唔到
但成日都咁講都唔好意思
同埋最撚憎佢d briefing 問埋d on9野

真係唔知乜撚嘢事
因為我仲有follow啲舊同事ig 所以周不時見到
真係覺得佢哋慘過狗 佢哋仲真係好撚熱血 好可悲

根本唔使唔好意思
準時收工其實係正常 要人ot佢哋先要唔好意思
利申 以前係pic 但真係好憎ot

好多PIC都好好人
有事相求真係會幫你
永遠都係最頂果2個同SV ON99

留名睇崇日L

做過利舞台，以上講既全部系事實

補充: 利舞台出面紅色既石坑渠蓋都系員工一個一個咁豆起尼掃，本人掃過兩次，豆過你就知有幾重，冇野on9得過尼樣

入去做臥底
屌柒班垃圾manager

叫pic

咁都係得$50 個鐘？

笑啦 咪又係得個講字
就算每年都屌
啲dse雞咪爭住入去做

pt唔係最大支野果個咩
點解會比公司食住
香港經濟好邊到都請人
講緊係30樓下都會請
貪佢地白紙/大隻/好樣
係休息室唔講粗口真係比足面
仲要講埋D廢話多9魚
如果係真都唔知貪D乜先入去做

新年個排見$60一個鐘就去做 然後證實哂差不多所有樓豬講既野
仲記得有次開舖前briefing答唔出服務六大用語(第一日番工叫過我背但無理佢)同埋個日有d咩限定優惠 briefing完店長屌9我做左成個月乜都唔識 同我講如果等陣仲未背到既就即刻打卡收工 舖頭已經好夠人 唔需要乜都唔識既員工 個下真係屌左出聲 過左幾日有人叫我交更即刻話 我唔會交架啦 痴撚線公司

U記真係...有禮貌係好事
但over左既話 只會令人覺得好假
明明下個就到我 都要整句唔好意思要你等
要怪就怪日本文化 根本就唔適用係香港
其實出手咁低 有資格對員工咁多要求咩？？
呢樣果樣 樣樣都要做足 做漏又要俾人話
慘過做住狗食屎呀
如果u記員工擺工 我做客就擺買支持員工

果間扮哂日本野既垃圾手作x店都冇乜分別
但手作又係好on9 又有啲咩員工小册子
仲要記啲on9野 要記咩野唔可以小圈子/講是非
仲有個乜柒笑容奬
係得啲中學妹妹仔至俾佢呃到去翻工

以後我有仔女既話
一定唔俾佢地翻呢啲奴性咁高既工
parttime我都唔會俾 我情願俾錢佢洗
再叫佢搵其他工

笑到仆街 個店長咁撚躁
即刻打卡收工好呀 唔使ot

痴撚線公司 狗也不屌
Pt小圈子 毒撚俾人排到乜咁

On99 已經覆一條友睇一區加聽電話
又大舖 又多客
衫都摺唔切 對舖條友打嚟check貨
喂左一聲 我咪應佢喂囉
條仆街屌鳩我聽電話唔greeting :0)
：你咩舖呀 咩名呀 你知唔知聽電話要講咩㗎？ 第一日返工？

我屌你老母呀 唔撚洗做呀 坐喺道剩係聽你電話呀

屌，返左2個月就劈炮唔撈。仲要係正最忙嘅嗰啲日子放佢飛機 後尾諗心一層真係返完份工俾返啲糧佢。日日返工都見住啲衫，再加埋個員工優惠嘅引誘搞到成日唔小心買咗好多衫 但最on9都係如果收工嗰陣營業額唔夠，經理係會開咪問有冇同事想買衫(畀晒面色你睇咁。。。)

開工前要用本簿仔抄低晒佢前一日嘅營業額，要背番比佢聽。心諗拎得個50幾蚊人工仲慘過讀書

兩份都翻過，但俾我揀我一定老閪都揀M記

啲衫臭到！又多塵

有朋友試過俾人問「點解我地要請你」

返咗差唔多4年嘅我覺得自己奴性好高
做細鋪感覺上比起大鋪hea好多
如果唔係有班玩得埋嘅同事真係唔想再留喺度

係呀真係佢一轉季你就要買三

其實有d 咁西既規矩，
仲走去做，呢班友係咪傻架
全香港又唔係得佢一間公司

開工衫要買真心on9
早15分鐘又係on9 ，一粒鐘當50蚊，15分鐘成12.5，當返20日已經蝕左250
共用locker 無問題，但得一條鎖匙就on 9到爆

真心唔明呢d 公司點解有人幫佢打工

唔講早晨比人屌 但果陣係7點 人都未醒

員工要自己買當季衫

做h&m好過啦屌 垃圾u記

一撚早應該cut人檢
嗰吓食撚完屎仲要笑住咁攞起塊狗牌影相
真係好撚嬲

當年我地個pic畀人周找錢無笑容
影相嗰時條粉蛋仲要加句：早啲識笑咪好囉
真係嬲到想攞麻包袋打佢老母

你都戇柒鳩
Locker本身既用意係咩？

有d pic 係幾好

佢係事後though name tag搵人，你無得走，除非一嘢劈炮唔撈

無記錯喺神秘顧客係office啲人嚟 好似係HR(?)
佢撚完曬啲staff收完銀會直接披露身分搵店長/pic
佢mark低咗你名所以點都係搵到你

仲唔屌柒佢

日資就係咁on9 係依間公司做嘢就代表你係公司依個大家庭嘅一分子對於公司要有commitment 團隊士氣係最重要
依家係日本搵緊工係cv度直情要手寫一份份每分都要你寫埋入左依間公司有咩commitment同抱負，如果入左依間公司之後係工作上你有咩夢想想實現，我心諗

做過無印，又係咁on9

係咪做到足先？

但係u記飯鐘直頭唔計工時喎
出面既工8h/9h 包一個飯鐘在內
你放d 一號二號唔計工時
當你u記正正常常full更8個鐘 加埋佢個2個break都9.5h 未計你ot (甚至唔可以用ot黎形容 b更1400-0000都變做1300開工 )

衫都要比錢買？唔係當制服？
仲要唔係一套喎，閒閒地要幾套先夠洗衫乾衣

見好多都係靚仔靚女，
仲諗住應該好好做添
咁差都咁多人做人工應該有返咁上下

TMT啲女PIC不嬲當女同事地底泥，唔夠人咪r你翻工囉，係貨場講多句野都chur住你叫你唔好傾計，自己就同啲男同事傾到笑哂口

做過無印一個禮拜
嗰陣啲locker用哂，要放喺主管間房

之前返American eagle一樣咁on9
1. Lunch, break唔計錢

2. 返工前45min briefing
要記晒今個月營業額 meet到target未，top5最好賣係咩，琴日人流幾多
隨時俾人抽問

3. 每日收工manager都跟據你個日表現俾分你 3分滿分 如果嗰個月唔夠某個分數下個月就唔俾你返工

4. 返工時要係咁sell客 撩佢地傾計
有次俾senior見到我摺緊衫唔sell客俾佢屌 但個客唔多想我跟住

5. 係fitting room又不斷chur啲客試多幾件衫
試過俾客人投訴話我地啲員工太煩

6. Staff discount只可以係自己鋪買野 員工證唔俾帶走
有時自己間鋪無晒size想去其他分店用staff discount買野都唔得

7. Manager每分每秒都係walkie chur你跑數
但pt係唔會有佣分 都唔知啲人咁落力做咩

日資多禮貌程序是常識
去過日本旅行都知啲服務人員係幾撚多台詞
係度屌有撚用 唔認同人地文化就去其他boutique 賣衫

返part time 都咁聽話

丼丼屋, 食飯時間冇人工但係畀40蚊食飯錢你.

所以我翻左半日就偷走左
Cls

你都九唔撚搭八,
家陣日資公司文化, 但食緊香港work load 同人工, 點解唔屌鬼?
吃喝玩樂邊度都好架啦ON9仔

不過香港之所以咁, 全因為香港人奴性重, 抵撚死既又。

利申: 未返過咁低賤既工。

屌你老母都ON99,
日本文化唔係問題, 係本地做你要面對香港work load + 香港賤價人工 + 香港/蝗閪客

唔認同人地文化就去其他boutique 賣衫, 你都on7鳩

食肆好難相題並論

1x. Locker既水樽一定要放左，工作袋要放右，唔係咁樣擺會俾人屌

利申：試過個水樽唔咁擺俾佢check 到，之後掉左

之前比個friend叫一齊番U記 我諗都無諗就話不了 聽到番日資就好抗拒

以前做F21 除左ot到仆街
基本冇乜太on9規矩 啲女又ABC又淫
咁撚閪既日資都做 香港人奴性重

乜你真係覺得無其他公司包飯鐘
利申 前u記+前u記副線品牌
又試舉例說明下有邊間都犯哂呢十宗罪？

我係你就屌番個主管番轉頭 咪講撚咗唔緊要囉 一日咁撚多客拆漏咗我個一個防盜姐 利申試過

日本仔公司就係咁

識到但唔代表溝到

呢個真 我地每季都要買新衫
所以舊底個堆每日都白t黑牛就算

爆咩分店啦
黑店

巴打應該笑埋佢死矮仔先走

元朗yoho仲靜

做part time真係屌番d閪上司老母都得啦

返part time 請假要比 醫生紙
重成日有人偷野

仲等我成日覺得uniqlo啲staff幾好幾有禮
唔似h&m Zara 等等嘅sales態度咁差
但原來香港人根本唔應該做服務業

快啲好似麥記咁轉哂自助機啦

點解咁苛刻都咁多靚女做

其實點解啲人打份工都咁認真,

又要執得咁嚴,
間鋪又唔係佢既,
諗緊啲乜

大家不如講下其他牌子
就假期又好多學生去做
等啲伏公司請不到人

咪就係

呢份西工都咁多人做，佢地一定有自圓其說嘅理由

但係最主要原因：廢，無叫價條件，要借呢份工跳去下一份少d屎嘅工

所以話無論份工幾西都會有人做，公司亦覺得無需要改

Sale part-time 爆黑店集中營

大‘家去爆下料

連登仔唔係好響往移民日本？
日本工作文化就係咁

慘得過呢d低技能工，你唔做又大把後生仔頂上

之前翻過幾個月沙田
就算係細舖都狗也不屌
明明係細舖 勁多蝗蟲
仲記得第一日收舖
有個同事勁大嗌話 童裝亂撚到亂葬崗咁
最on9係佢明明十點閂門
六七點就叫你keep貨開始摺衫
到你摺左一大半 諗住可以準時收工
呢個時候
一定會有啲閪客 閪蝗蟲細路走過黎
喺最底抽件衫出嚟 之後就成棟衫冧撚咗
好多仲唔係買 屌你貪好玩？
之後又死死地氣由頭摺過
諗翻都覺得自己好似個on9仔咁

之前去太古城果間好多靚仔靚女做

原本已經好低仲要少$5
點解會有人做咁低人工既工

我次次睇完啲衫褲到會盡量摺返一樣好似無郁過咁放返低

你地遇見到我呢類人會唔會諗"唔識摺就唔好摺喇"

一開始做真係好辛苦
但做做下就識點樣偷懶

但pt 一星期可能返2日 每次返工個賣場都唔同哂
都唔知d貨放係邊？

做開狗？

返早都算
最ON9係收夜唔比走
一定要一班同事走
齊上齊落
後尾唔撚交夜更 佢就逼我交
然後就唔交更唔聽電話直接消失
幾個月後佢幫我做左resignation

我都試過做拉麵，大廚就係日本人，無論咩情況都一定要叫お願いします

睇完會放番落原本的貨架已經好好

讀大學果陣做過幾份PT，U記果份係最on9沒有之一，做左2個月即走
我果陣以為班full time好高人工，間公司咁撚樣都頂得住，點知原來得啖笑
我做果陣大約4年前幾乎全公司都係後生仔女，呢排行過見到班staff有一半以上換左係呀嬋
肯撚定係留唔到人先請呢班呀嬋頂當啦，抵撚死

大家記唔記得咩叫D rank?

地下垃圾
吉hanger
吉span
錯pop
之後都唔記得了

我不能接受
一定要幫襯佢，員工特價都講唔通
佢咁講唔見佢免費送俾員工著

冇sizing? 係咪最差個幾樣野

試過係cotton on睇完件衫自己摺返好再睇第二件,之後有個阿叔拎住件衫走黎問我有無碼,我啤鳩住佢話唔好問我我唔知,點知佢語氣好差咁大大聲講"你唔知?",我叫佢應該揾返啲職員問,唔係問我

做過2日都覺得狗也不屌嘅工
之前發燒睇埋醫生有醫生紙
個垃圾主管話一係返黎上alarm 一係收warning
我堂下唔返工自動離職就算

真係好撚垃圾

地下有商品
之後唔記得 有7樣囉

記住日本仔都係欺善怕惡

我之前去in請左我
但同我請唔知邊幾日
要ot執場執到兩三點 問我有冇車由公司返屋企
心諗係咪痴撚線

番工要自己俾錢買衫已經唔合理

公司要求員工着住uniqlo衫去serve客人

咁你咪提供D衫俾人囉

又乜理由要自己貼錢打工

幾時聽人講空姐地勤MTR保安制服要自己買？

樓上見到有人講緊張感真係辭咗職咁耐都無聽過
真係回憶湧現

我知U記班高層一定係MON緊POST
好心你地班撚樣唔好成日淨係望住個銷售啦
望下班你做野果班人啦
成日落舖Check完見到D同事好似好勤力
班撚樣做畀你睇嫁咋 你地唔係到佢地係Ger room hea嫁咋

成班高層勾心鬥角為升職不擇手段
難為下面果班sales
不過年年都勁多dse雞入去做
呢份工真係狗也不屌

pt病假要醫生紙完全係反智
你又唔係俾返人工我點解要俾醫生紙
根本少少唔舒服係屋企休息下就得

店鋪好多野為做而做

叫做有啲手尾既人都算好 條氣會順啲
不過最好都係拎面果件
或者叫人幫你拎仲好過
我而家都唔會亂掂人地摺好既衫
唔係一定人問候
人肉摺衫器

以前做5cm對面係u記
2100我地keep floor 22:00準時走人
見住u記班staff西曬面keep floor
目送我地去食宵夜

心諗45同50差好遠咩？

日資公司真係on9到震
做過muji，同u記差唔多
所以睇呢個post一野正皮咗
啲規矩真係煩撚到仆街

有印躺著也中槍

樓豬係咪姓黃

鬼叫你班on9都仆去做咩

屌佢老母啦

就算一個月返100個鐘最多咪得多果$500

其實一開始出門口響防盜係有少少唔耐煩左，但係佢地三四個人衝過黎講對唔住真係當堂覺得好唔好意思 仲要個主管9秒9 walkie屌人

你做邊間hollister做到你咁和諧

平時早會係見到有廿幾人，開鋪得番幾條友係貨場。
D人去哂邊？一定唔係出咗去蛇王，除非係。

匿埋哂係BR Pop房

佢哋有D匿埋BR pop房，有D係出去食煙

ching 做邊分行

間

U記狗？

係日資公司做真係狗也不屌
規矩多多，連狗都有自由過啲員工
有朋友分享過
有次佢俾經理召咗入房訓話
話有個嚟自日本嘅高層扮神秘顧客
靜雞雞係舖頭一邊用本簿仔記錄每位員工合唔合格
我朋友俾條友記錄，話佢「即使沒有客人，摺衫時仍沒有露出笑容」 真係人唔笑狗都吠
最那恐怖嘅係，佢仲寫埋幾號幾點幾分發生呢件事
所以話
日資公司 狗也不屌

果日真係勁燥
仲要就收工先講話有咩撚野目標
做撚完先走得
我理都無理就打卡走左
之後𣊬間拉埋個fd遲
間野真係鬼地獄
做pt真係俾ft屌
雖然我做果陣太古個店長都唔錯（好似係
但係d老屎忽ft真係頂唔撚順
屌你老母太古死矮仔

根本個system唔會有其他舖同事record

無良印品都係一撚咁濕鳩

朋友做過一陣俾人炒咗
因為佢係到摺緊衫嗰陣無保持笑容
俾店長定唔知經理見到

仲要揀十單 求其一條都死

仲要返去還野果陣扔鳩左我枝筆同交剪
太古u記俾狗屌啦

日資公司
之前返Mos burger pt 開工前一定要望住塊方針講一次 唔講唔畀打卡

好撚痴線 都講曬對對唔住個客又無野咪算囉 主管最多咪講番下次小心啲咪得囉.... 咁都好屌

U記邊間多靚女

係有㗎 公司唔肯開俾你咋
以前有個店長on99成日開staff disaount嗰時入撚錯晒隔離鋪啲人嘅quota.
同埋爆咗quota如果你間鋪啲pic好人根本唔會有人知你用爆嘅

收皮拉u記

推

日式嘅營業模式 + 港式閪老闆/老屎忽 + 香港pay rate + 蝗客
真係冇得輸

原來咁多舊同事 三步一小跑 / A-Rank
清楚

睇黎做7仔 h&m好過
真係估唔到d人會咁仆街..
做野辛苦唔介意
但上司同事仆街真係好難忍

44

做u記炒散算啦
係倉入面hea下又一日
仲要高人工過自己啲pt

利申 pt 炒散都做過
炒散free好多

on9仔, 雙重標準同條件差異都唔撚識分, 同一個condition, 唔同睇法就叫雙重標準,
依家跟兩個情況都唔撚同。

你要用日本細心方式去服務顧客冇問題, 但香港/大陸客閪又量多,
日本玩得掂因為日本客易湊過香港/大陸客先, 人工仲高過香港,

屌你老母依家係同工不同酬 仲有不同work load,

屌你老母正如你做一間幼稚園,
幼稚園老師A(人工20k: 教一班30人精英班, 全部細路有家教又聽話
幼稚園老師B(人工15k): 教一班60人蝗蟲班, 全部細路活躍症又冇家教(你呢類)

點撚樣一樣啊陷家鏟??點樣搬龍門啊?on99

uniqlo真係on撚9 我做果間舖之前岩岩開張就請左一大班人
每個全職同事都要背經營理念23條先可以過試用期 仲要一個標點符號都唔可以錯 真係癡撚線
以我所知其他分店係考升職試先要背 跟著個on9店長真係無運行
利申 前全職員工

罷買uniqlo 商品

邊個店長咁on9

唔開名啦 肥妹黎 不過已經無做2年多

好想爆啲仆街pic名出黎

入去做UMC個啲個腦應該裝屎
識個讀3大 grad左話要去做umc
就係有呢d人，送上門比人當狗咁撚
u記先會繼續理所當然渣壓員工dllm

我都好想

我做果間分店直頭有個博士生做ap添 真係痴撚線

佢地以為好快就可以做店長啊嗎
人唔笑狗都吠，聽d高層講umc根本無可能直升店長

我舖幾年來有10個8個umc出現過 最後得2－3個係升到副店長 其他都走曬

2 3 4 6
其他無咩大問題

九龍x 你呢

班pic點西都好 都係聽上頭order 所以罪魁禍首係個19店長 之前日本人喺度成間舖幾歡樂 有時攰啲都冇咩所謂 仆佢個街 轉左店長之後 成間舖變哂做狗場 搵個似番個人嘅staff都冇
日日喺度話唔greeting 唔派藍 唔做好cs所以就唔到數 心諗你唔到數關我撚事 賺多啲我又唔會多啲錢 仲有啲款年年都一撚樣 個brand啲product唔夠好 唔通我日日企店頭嗌就有用？我有咁叻就唔做你份狗工啦 心諗不如將香港經濟差都賴落我度啦on9
之前個矮仔仲喺度嗰陣 話就話兩個都係店長 咪又係俾你食撚住 睇啲pt唔順眼就叫個矮仔去屌人 然後再出現講幾句廢話 扮哂蟹 扮好人扮到咁低汁
你請唔夠full time要R part time更 仲要西口西面 大大聲話有糧出俾你地㗎 依家係咪唔撚洗做paper 考試 番學 淨係打你份狗工過世呀
最後希望你個仔可以健康成長 唔好俾個老豆做嘅西野搞到冇左個pat pat
利申TMT small potato

曾經做過沙田 啲大陸客多到

基本上日資零售業真係極度on9
仲做緊果d好心就跳出去其他brand行個圈
真係冇乜邊個brand閪得過uniqlo

痴撚線
點放都要理

日資公司文化係On9 但Topteam跟唔跟足係另一回事

TMT好重怨氣

有6x隻U狗偷偷留負皮

叫咩名？

上面咪有人講咗同職位人工同福利都差好撚遠啦
收9皮啦

原來lihkg咁多人做u記

Locker唔係要黎擺自己野咁要黎把撚？

最主要係之前issac既問題 成間鋪氣氛差撚到 當pt狗咁撚 依家轉咗老細好好多啦

報告用一號二號果下

同ZARA一撚樣

cls

現任元朗廣場鋪同事表示：雖然份工本質係衰，但YLP同

事個個都好好 #myup# 大部份PIC都算係咁，係某

一兩個特別煩膠，其實做嘢70-80%都係睇同事，淨低先

睇係份工本身

講起就嬲,試過成個貨場得我一個pt仔,嗰陣重要返左無幾耐,俾人問到口啞啞,d客重話成個場想搵個人問下都無
話就話唔識可以問其他pic,有d仆街第一次問就閪晒面

睇得出，每日做十幾粒鐘，我興幸個陣佢無請我，呢d工真係狗都唔屌，但仍然好多人爭住做 ，人地輕輕鬆鬆又係呢個價，點解要辛苦自己

唔撚記得啦 都幾年前
不過d衰野記撚到宜家
個矮仔好似都有d職位

好想搞大晒佢地d肚

全部真事 利申:做過3個月

學撚晒日本文化啲衰嘢，好嘢學唔到

聽講日本uniqlo係每週40小時，員工可以自己揀返五日八個鐘定四日十個鐘

Vcity先最on9

駛乜爭 uniqlo = 辣殺

見到d人話同事好我真係笑而不語
做左一年半 見證住d員工有幾仆街
係你面前笑笑口 有講有笑 背後圍埋一堆講你是非
你非番工時間番黎買衫仲搞笑
d pic會閪哂你面 覺得你得閒買衫都唔番工

屌做過屯門vcity先知副店長可以有幾刻薄 大肚婆把口可以咁賤都係第一次見

無一次買野無俾人閪面

d熟既同事叫佢姐姐前姐姐後好撚嘔心
因住個仔生出黎大個同你一樣塊面閪過狗

我真係叫5落 見到d同事叫佢姐姐我都覺得佢地好慘 究竟受左d咩威脅先叫得岀口

平時番C更 你知C更星期六日都係多人番 抄daily top10自然勁多人迫住抄 個次我抄唔切 又上左新貨唔知擺咩位出唔切去睇 佢帶briefing個陣問到我 我唔識比佢捉住黎鬧成半個鐘 話我表現差 少少野都記唔到 無heart 我心諗番份爛鬼pt咁有heart做咩 又話我黑面 我心諗你都唔好得去邊 比你鬧緊唔通仲烚熟狗頭咁咩 我做唔出囉

鬧都預左 唔俾放工先on9 我1230同佢講1240係輕鐵尾班車 所以我想放工 之後佢話仲有時間淨叫我幫其他人收場 去到1245就問我係要收工趕尾班車 嗰一下真係無言 利申:更表寫1130放工

衫既質地簡直係垃圾
如果係一次性果隻 應該頂到著2-3次就要掉
分分鐘係大陸10$買
係香港加個logo賣成100$以上
我真係唔會買黎著

番part time 大撚哂
做多幾年野就明

Apm有條臭雞

仲一定要買加帶軟尺 佢每日都check
然後check你對鞋加衫褲 鞋唔乾淨要你入房刷到對鞋佢滿意先出得番黎做 衫褲如果唔係u記既會派warning 兩封就吵
早會要你背晒當日十大top sale items既名 放邊個位 每個唔同既架叫乜名 例如有個叫power stage
每30秒要叫一次d歡迎光臨之類既垃圾
追唔到個target早會要每人講一個suggestion去promote 例如每1min都開mic廣播
聽電話一定要講 你好 唔好意思要你等 呢度係xxx中心xx店 請問有乜幫到你？
執衫有分b rank同a rank a rank係夜更 要摺撚到起晒角

利申做咗3日即resign

高高地果個？

淨係試過比錢個陣收銀循例sell兩句 平時見到佢地都係忙到仆街

學日本嘅文化
出香港嘅人工
淨係個418都足以見佢幾咁On9
PT請假要醫生紙 我笑左啦 你畀返錢我？
又唔係畀返錢我你就收皮啦
一張醫生紙＄300 返一日工最多都係得＄500
仲要唔俾醫生紙你就喺度出warning
之後OT方面仲好笑
個啲想升既ft/pic打卡之後就繼續義務OT
心諗做狗使唔使做得咁徹底？
係呀話你個19店長呀 同埋你之前個19 扮晒店長嘅pic

有無多d staff爆料

同事

除左2,3點，其他同無印差唔多

issac個仆街自私刻薄
乜撚都唔撚教啲 Full-time
對住d囡就烚熟狗頭咁 日日同班女PIC密密傾
屎就俾哂啲仔食
佢個種俾得shift你，你就要同我做狗既態度
啲員工做到仆街 一句多謝感激都冇講過
除夕倒數班staff要係公司倒數
佢竟然唔夾錢買pizza
小小事開口埋口就用出warning兇鳩pt ft
對住pic都係 狠到用唔出bonus迫人走
邊間店跟住佢真係睇路

啲人好鐘意篤背脊
利伸 好多年前返過1日

開名喇開名喇

感覺上好似成班岩岩放監既人係到守行為 班大粒睇到實一實 一啲自由都冇

個啲夜更來，好似

樓主怨氣極重

因為朝早有好多貨要上，所以翻早更神咁早7點就要翻去上貨，有時d貨多到7點開工，10點30開鋪都上唔曬，跟住個店長就發曬脾氣屌鳩d員工做野慢，真心真係痴撚線

俾狗撚完，要提醒各位手足

除左個兩三間大鋪點會有咁多N更

d pic實mon實個post
之後話: 笑到我🤣🤣
但講唔出邊到有講錯佢

以前真係好憎有人問明明開鋪開11點
什咩你要咁早返工
真係好西多嘢做

做咩

有冇在座人士做過日通物流既uniqlo倉

零售同飲食都係閪工

啲同事幾好架 至少一定無其他大鋪咁覆雜

WPG追到數咩

兩萬幾
fg已經高佢一大截

平日一定唔到數 靜到仆街 係星期六日先多啲人

做到店長已經唔係睇月薪架喇
係睇每年六位數既花紅

傻豬黎，做U記part time

利申：做U記外判，人工高part time $5/hours 仲要唔洗背書

店長bouns 1年都10幾萬 計計埋埋點止一個月2萬幾😅

憑title黎講
我覺得店長至少要月薪五萬先叫合理

計埋花有三萬

Vcity?

份份工都差唔多咁做
唔洗下下都話人狗既
咪講左當識朋友同訓練下eq幾好囉
正常人做u記pt一定揾到位蛇同應付到，
辛苦唔適合咪好似我咁走囉
定係你被人杯同自己有問題乍

事實上零售業的確好多唔包
i.t，gap，baleno...
仲有好多都唔包

我又無話過U記有邊點係好過其他公司，
只不過係想講好多宗所謂既罪都係平常事，
係你地大驚小怪者

10年前開舖果陣做過半年pt
開頭跟大佬冇咁多on9野
係辛苦不過時間過得都算快
有時收夜仲會同大佬食宵夜

不過之後換左個西女人
唔到數要伙記買到夠

你講到好似無間包咁喎 如果真係講緊retail 你真係肯定冇？
利申: 做緊另一份retail 包飯鐘

Tmt前店長

你一定係uq做得唔耐

店長多bouns起黎可以年薪近百萬
你有心唔怕捱絕對可以五至六年上店長
之後就變輕鬆工

返過fast fashion PT同luxury brand PT 真係天同地比 人地冇咁多on9 不設實際既野要你做 PT主力做FT backup就夠 d FT要跑數 backroom野要靠哂你 所以會對你好好 幫得手既話

好多同無係2回事
大brand同細brand又係2回事

之前係TMT番
番左一年 但全年人工加埋得3千幾
入面有個UMC死到癲 個candy tong
私底下同佢講果日學校有野做番唔到 之後佢將成件事放上pt gp公審 對仔就姣到出汁 女就收皮啦
屌你老母

佢好中意係gp公審人

U記隻狗

u 記既柒頭經理聽住，依家唔做咪唔撚做囉，洗撚比面你地？ 揾幾十蚊一個鐘比你地屌？
跟埋d 19 rules 人唔笑狗都吠啦

做過一個月pt
係倉補緊貨
個店長突然衝入嚟嚟屌咗我十分鐘
話我做緊野做乜同同事傾計 我係cctv見到我個嘴郁緊
Cls公司

有冇得向總公司投訴店長 ?

coc to sv

請起就嬲
幾年前做過 好多野背 咩裝咩色咩size全部都係code
ipod打卡要00分先打得 早一分鐘都唔得
仲有briefing果陣好似中學check校服咁由頭望到落尾
手指甲十隻伸晒出黎比人ckeck
放完break又要背書互鞠躬
答咩都要答「清楚」
同期八個人 一個月內走剩兩三個

其實邊忽多人做，個個train完都走咁濟

做得AM,DM果啲通過都係老seafood
俾人洗曬腦

理解唔島佢地點解班同事做完想抖5分鐘都會俾人鬧做乜冇報聯商，話仲有大把野可以俾你做

大佬，做完一個業務俾人抖陣都得呱

做過半年 屌佢老母成班都on99

樓主講既全部都係真
A rank笑容

屌，我女朋友掛住睇呢個post唔沖涼

同樣日資嘅薩莉亞

似乎冇咁ON9

啲店長睇完十大用語 轉過撚頭就話睇完就算吧啦

啲區經仲更加HEA

OK 7-11

不過臨到暑假要搶 間間都話請夠PT

你問試問有邊間係包飯鐘
然後又話好多唔包

講到細brand唔係retail

我尋日去明明成班退休人士年齡既阿婆

做左三日頂唔順辭左職
明明當日自己只係同三個人講過自己今日辭職轉個頭成間鋪十幾廿條友都知
咩撚都唔柒教就要你識做
就算你係新同事咩都唔識，你問兩句就極鄙視你，西晒面
朝早開briefing 啲同事好似比人洗晒腦咁爭住答問題
成個氣氛好CLS
到落場啦，Check好晒D rank，都比條八婆屌話冇做過嘢，最尾搞到要自己搞亂啲sample嘅size 再自己排過，不斷自己搵嘢比自己做。連幫fitting攞初都要比條八婆問係到做咩
然後Check check下空hanger 又比人指去摺衫，但係另一個又過嚟插你做咩摺衫，又死返去排size，排排下又另一個過嚟問我係到做咩，無限loop
到收區個陣，又比同事串咩都唔識，幫唔到手，大佬，我簽完約個日已經比人點左去散貨，一丁屎嘢都冇學過，又遲收工
雖然依家個份都唔係好做得去邊，但好過U記呢啲公司

最搞笑係我last day個日，有個外國人坐左係個啲stage 到，個條ft八婆唔識講英文就點我去同個外國人講，叫佢唔好坐係到。死撐話比機會我去證明自己有做嘢個下好笑

樓豬講嘅嘢全部係真

見到咁多正評以為咩事
服務用語、笑等等係服務業標準，冇邊間唔需要，最多都係話嚴格d
自己行開左，病左要同老細講聲係職場有責任感既表現
大集團零售由其是uniqlo，有時見到pt多過full time sales,locker 唔夠都只可以體諒，pt咪唔好帶咁多貴重野

如果有朋友或自己做過其他full time 零售sales，都係要早返打卡，遲收，如果間鋪分上下間，可能唔洗其中一樣

想有得簡一係你做老細，一係唔好打呢份工

笑死
唔知以為講緊紀律部隊

今晚應該可以推爆依個post

會唔會開2

日資公司剩係對日本仔好

你班港奴想上位？人地對屋企隻柴犬仲好過你

日資公司 狗也不屌

仲嚴過紀律部隊

得果1件t恤仔 可能我果時果件柒 著一次冇著過

人工咁低搵鬼做

最濕尻就係啲氣氛
懶有紀律咁 其實同返小學冇分別
朝早 briefing要爭住舉手答問題
啲老鬼真係當正自己係訓導老師
竟然試過比人話 : 我就專揀唔舉手既人答問題
大家都係咁高咁大 講到尾咪又係sales
大蝦細嘅情況好嚴重 有種風氣係要對早入職過你既恭恭敬敬 好撚癲
間公司根本冇當過你係 而係狗咁用到盡
經常OT到3點

U記以前真係賺好多, 不過對員工真係好差

in過u記，請左，但聽完佢講d要求之後就無簽約 心諗得個幾十蚊要比你撚狗咁撚

你唔返佢仲驚過你
垃圾公司無人做 長期唔夠人 好多都返幾日就走 流失率極高

可能我垃圾，做過既fast fashions 都無

A rank 笑容

真係痴撚線

真係唔知係呢間公司專吸引D西人做定入左去做會變西人
我resign左成年去到另一間鋪買件tee咁岩見到舊鋪同事諗住say個hi
點知埋到收銀第一句就俾佢串我係唔係想R折
唔知佢真係以為件tee1舊水好撚貴我買完會肉赤半年定係佢有員工折好撚型，CLS

Uniqlo真係痴撚線公司
樓上講既野全部都係真
長期都請唔夠人 連平時店內廣播要宣傳叫人入職
Dse暑期工千祈唔好簡 $50/hr仲有好多選擇

開頭返工會好勤力幫手收區,執D Rank,Greeting
做耐左發現hea底扮傻仲好 要識走位
同事之間未有太多是非 可能我間鋪ft/pt都幾好
除左繁忙期高人工追bonus 平時都係比幾日更算

港島pt員工留名

唔係貴唔貴重 我未走前同緊五六個人用同一個locker 唔係好大果d 係你放一個a4 size既袋就已經冇位 同埋佢得一條key 咁每個人番工時間唔同 如果你番工前 你個lockermate已經拎住左條key 你係要親自揾番係邊一位lockermate用緊 再跑去佢做緊野個position揾佢 因為你個workbag係locker入面 唔帶workbag上身係冇得打卡
服務用語我都覺得係一生受用 不過係要你開工前要背 食完飯要背 背唔到要罰抄 其實除左六大用語 仲有三項服務承諾同六個方針 只係上面冇提起
見你打得呢段野都知你一定冇做過

咁多正皮就知有幾多苦主 成個post 9成都係屌鬼

荃灣U記啲parttime串過馬撚 做左幾個月就撚鳩啲新人 其實大家同post咋

你岩係冇做過u記，要抄真係唔知
但都做過太古間運動用品連鎖店，除左要係咁講一堆服務用語，又要背哂d產品資料，每款鞋要講feature +advantage +Benefits ,背唔到都係俾大佬 ，上數張單得一件唔add多樣又
所以其實我覺得間間都係差唔多，係唔係harsh到數呢十樣出黎我覺得多餘左

荃灣u記ft員工出現

返part time真係唔洗咁上心
堆oldseafood咪又係Sales一個 有乜咁叻

btw, pic係乜

放工啦？

後者agger

話說老母有次入荷里活u記睇衫
見到有個老海鮮鬧緊另一個同事唔准兩手fingfing冇野做之後
佢以後都唔入嗰間u記買野

唔知有無員工可以比個disxount我呢

而家見到閒閒地是但一間中型舖一個禮拜先得一兩日過target真係由心笑咗出黎
抵撚死

但佢最後一句係冇講錯

person in charge, u記會叫代行者

狗都唔撚做
都唔明啲人點解咁狗衝咁去做依間嘢，人工又唔係高
利申，返咗一個星期pt 頂唔順辭職 發誓以後唔會爲日資公司打工

好彩n年前返pt嗰陣仲未興開個wts gp

搶到想返嗰間舖先得架

試過last day唔洗返工我特登返去用discount買咗件幾貴嘅褸
收錢嗰位店長塊面黑撚過鑊底

試過十二點幾收工成班同事狗衝地鐵站上尾班車
我就望住佢地慢慢行返屋企

真，小弟都唔想再記起返U記既日子，唔撚係人做架

Pic係manager咁解

仲有呀
啲人好鍾意用iPod叫人check貨
之後啲iPod廢到仆街
成日lag機 佢老未

開到7-11咁 其實又冇真係咁大需求

未有ipod嗰陣check件貨要9秒9衝入房用電腦睇機數再9秒9搵番個客出黎架
點解唔用walkie叫房入面嗰個check?
因為冇人應機囉屌佢老母

TMT成班女PIC都閪痕 . 女FPT地位0

仲要啲款愈出愈高檔 愈黎就愈貴
佢唔大減價都咪洗旨意有人幫襯

個人認為U記黎講對學生黎講算好啦
唔似得某X記集團
人工又低
又要規定埋嗰啲死人1星期一定要翻4日工
每次最少要翻5粒鐘
又要背埋嗰日既target top5產品 鞋既function等
新人仲要有嗰啲唔知乜鬼表現評分
利申:冇做過U記

貴但質地算地幾好
不過款式黎講就真係好醜 根本得淨色t 底衫 係買得過

Tmt Fiona 真係世界級hihi 又肥又7 r更就溫柔 問佢野就閪面

仲要crossover嘅t-shirts 永遠都係男裝同童裝靚過女裝
邊撚個設計架真係

第10好正常
番過5,6份pt 都係食飯1hr
無一份會你提早番去做野就計糧比你

講起walkie
啲walkie又係永遠唔夠用
試過無哂walkie
之後比啲pic話有人call我做乜唔應機
真係幾好笑

啲high-class pic睇住個post應該覺得我地好唔捱得
好廢 自己揾左份閪工以為自己做大粒野好威 做足十年人工都唔知過唔過20k
慢慢追條數啦 你地日日望住版白版都係紅色既數字都咪話唔過引

做左兩年狗
臨尾比個新副店話我 冇笑容
大佬 我對住個er搵緊件貨擺邊
點解要笑呀

乜都跟基準...
我收工嗰陣叫人幫我check bag又唔見班撚樣三步一小跑咁死出黎
緊張感呢屌你

其實做耐左冇乜pic理你
成日都唔做服務六大用語，入staff rm敲下門就算
唔greeting，唔派籃。總之我做到野，摺得快就得
真係見到店長先做下樣

返咗咁耐都主張準時返工準時收工 我pt咋 唔會幫你班ft追數

總有幾個老屎忽就係鍾意捉你依種人出黎照肺
煩到你死

開名啦條八婆叫fanny丫嘛 清潔用品個箱亂左日日影相上gp到屌鬼
屌喇星 又唔係show比個客睇 個個用完都係咁放咖啦邊撚個會同你執好佢

某FB page 出post講呢個post
啲留言同呢度真係好唔同。。

話人小朋友果位大朋友可以試下做下

嗰個好似係阿叔嚟 睇佢icon

依啲就係做過狗同未做過嘅分別
入面嘅辛酸佢地知條閪咩

重有, 要讀就專科啦

做左一星期 即走 resign letter 名都冇番去簽

可能我做細鋪加上同pic關係唔差，好少比人捉

訓練eq同識朋友先係重點
細個唔讀書，大個做U記

練好假咁笑真係
返u記嗰時有段時間我係CS team
嗰排笑容好到仆街
真係對住個ER都會笑

啲同事成日問點解可以咁好笑容
我成日都答 當你試吓企機line晒up
但同時有4,5個著住西裝嘅大粒日本人「橋」住對手企你面前望實你點收錢
我就係經歷完嗰次之後 就算冇客 望住個ER都識笑

有時啲同事仲問我做咩咁開心
我心入面其實真係已經屌晒鬼 但嗰時做CS team係有啲on9使命感

女裝真係好撚柒 crossover果d都係亂咁黎 無design可言 仲好意思話冇銷售

仲有好多愛將添

就係有呢d人 助紂為虐

試過被佢whatapp r更 答遲啲覆 被佢屌番我 「咁唔洗了 我唔係全日24小時坐係電腦到」

你奴性太重

真珠都無咁真

真

明明舊時好多後生仔女去做
愈做文化愈閪 平時行過得返姐姐做
你老味人工雞碎咁多 要求咁多搵你老母做埋佢

GU一撚柒樣，都係咁撚煩尻

咁撚閪既工 變左廢老集中地 做狗都慣哂既廢老

APM多左好多阿姐

完全同意啊
個陣做pt 完全冇人教過做野
第一日就mop鏡 一開頭唔知頭唔知路
連塊布都揾唔到 問人先知每人都要有塊藍布跟袋
條友問我點解會冇 我話係新人 佢就借左佢塊布比我 仲叫我唔好整唔見 頂佢個肺
一塊爛鬼布有幾值錢？
mop鏡mop地個陣又比店長周到
問我識唔識點mop
咁我照實講冇人教過
咁佢就即場教 之後仲比哂啲mop地mop鏡我做
成日都話 你有冇mop過架 點解mop完都咁污髒
大佬啊 我整完冇耐又有人搞 點會乾淨啊
都cls

今日嘅我已經唔係當時嘅我

推下先，fd做過真係咁刻薄，起碼有網媒報導，希望之後既part time唔使咁辛苦

新人果陣fanny train我咖

放break真係on9 得30分鐘 仲要人寫記錄 簽名 穩pic報告 番黎仲要 著曬裝備咁再寫多次簽多次報告多次 前後無15分鐘啦 點撚樣食野 遲一分鐘即屌

有無人試過收到投訴信？

點解平時去u記都冇人同我講歡迎光臨 問staff嘢佢地都唔會微笑 感覺好普通

其實你地算勁 我果時返左兩日 umc新人落鋪training就果斷quit

成10年前 whatsapp gp果陣都仲未興 check更表要早幾日放假自己打電話check
第一日要返工我miss左冇check 射左波 咁就食左個warning 依個自己on9 算

第二日正式返工 屌你早更 返9定咩 要7點前就浦頭 我果陣住上水 6點輕鬆d就要搭車

第二日做既野都ok 清下潔 a rank下 叫下場 佢叫我做既野都搞掂 開早會果d咩問書 當佢發up風就ok 果時d pic都係o靚仔o靚妹 都free free地 成間得個店長副店閪 d pic趁店長係度先執正d

其實我都幾鍾意做a rank 成個晏晝 冇人理摺幾耐衫 摺摺下成日都有客搵 check依樣check果樣 好多靚女搵我check 順便傾下計

至於點解會quit 其實係大部分同事都閪 唔會點welcome新人 要好似我同期d人 埋堆扮熟 見到佢地咁都想嘔

如是者到第三日返工 打卡又係極度on9 唔可以早唔可以遲 一定要搭正先打 我一向唔慣高壓力工作 第三日打卡就來料 打唔啱時間 俾個男pic知道 咁又食多個warning 果時好似係三個先炒

佢地做野個文化令我接受唔到 不過咁 d女pic 靚果d又幾好人 我成日冇做佢地d on9野 扮死狗咁款 最多都俾佢地用高8度既聲線 話下次唔好 d男既就cls 下下都屌 嚴重既即食warning

新人入去 即刻當你番左幾年咁 一唔識就屌 問你點解會唔識 根本無教過 同埋啲位日日轉 又唔係日日番點記得

咁以前好d 我唔知係做umc定點 pic一定會係你做之前教/講你聽點做

屌佢老味
啲員工收鋪成3-4個人圍住一個wagon
屌啦星 我一條友要摺4個wagon
由番工摺到收工咁濟
都冇人幫撚過我
由於我個陣先係第一二日番工
真係以為係正常
去到中段個副店過黎睇我做成點 先同我講啲衫要入袋 我屌你老母 咁又唔一早講
到收舖啲臭西pic 仲同我講啲透明膠袋要重用
冇咁多新既袋比你袋

後尾問番做另一間舖既同學 先知呢啲係玩新人
勁撚嬲

多數呢d senior呀
除左店長 都係d中五就出黎做salesperson
死做爛做先升到上依家個所謂pic位
書都唔讀多個 字都唔識多隻

而pt呢？大多數都係大學生
我覺得班人心入面唔多唔少都對pt心存自卑
咪趁職位高過你
年資長過你嘅時候發洩依種感覺囉

丼丼屋狗也不屌

其實通常啲流失率高既公司都有問題 例如 Zara旗下 ，IT旗下 但無奈地班HR根本唔介意啲人走 佢哋覺得公司根本唔需要一理有能力既人 只需要一班聽聽話話既員工

屌你老母 我返左一年都仲係要返cleaning
又唔教企fitting 企機 係都要我企區
谷鳩氣唔交更

最撚仆街就收場個陣間鋪做唔夠數啲臭閪pic係個walkie到屌撚哂鬼又乜又柒，講啲野又難聽又煩，見撚到你手fingfing就行埋黎屌柒你。
屌你老母跑唔夠數關我撚事阿 我又唔係有錢袋 洗唔洗我落場幫你買一打半打衫阿

利申:3個月pt pic正仆街

我都識 同佢宜家係同店同事
佢正一狗公嚟
對啲女女同對啲男仔完全係兩個態度
不過佢最仆街嗰樣都係卸膊好撚叻
明明交代晒啲嘢俾佢聽 第二日可以喺店長面前扮無人同佢講過

日資公司係咁撚on9 以前做collect point 同uniqlo一撚樣 仲要人工少過uniqlo 早走早著

幾年前第一份pt就係u記，樓主所講嘅全部事實，而且好小圈子，supervisor以為自己好叻串柒柒咁，海港城店，日日成班人ot個幾兩個鐘以為好盡力咁，其實做撚左好鳩多無謂野，總之係一間不斷洗你腦嘅公司，mt都咪撚入，騙局黎

真心好彩自己當年in唔成u記
雖然而家呢份pt都少少辛苦但我諗點都好過呢份on9工

第1,4,7點
係日本文化複制過黎
日本人係咁 不過黎到香港好難適應
不過總有奴性重既人會做

我最撚記得唔記得拆alarm要罰抄書
仲要抄成半個鐘
要係非工作時間內抄
屌你老母
收左之後仲要on9坐係到罰抄

埋堆依樣野真係好on9 之前返有個pt為左R更 連放假都買野食返去俾啲pic 心諗你想賣身俾U記咩屌你老母

超記得細個翻u記，聖誕節翻工，連翻12個鐘企收銀一個鐘食飯，之後唔知係咪咁第二日喉嚨痛之後發燒，之後第二日SL,第三日番工比人問醫生紙，我話唔記得帶，聽日補番，佢話：你係無定唔記得呀？ 一句關心都無，仲要話9你！ 一世記住你！女pic 佢仲做緊！

佢真係痴撚線

岩啊
成班Part time 仔
個個都大學生黎

屌佢老味 Global Work都係咁閪，又係要抄依樣嗰樣，又要記勁撚多嘢。
沙田個垃圾TB Manager 閪到仆街，死日都係死咗老母咁樣閪口閪面，我係客見到你都唔開胃啦。

唔好話pt要交假紙
Fulltime call sick果日都要扣一日人工
班高層cls
唔舒服call sick睇醫生已經個醫療保險claim得140蚊
dllm
仲要扣一日人工再扣勤工仲要俾錢睇醫生
等於call sick一日扣左成千蚊走
番到去仲要俾人話冇責任感
話我明知拉左daily話要搵同事頂我個位係冇責任嘅表現on99

仲有PT要計418真係好智障
為左賺到盡唔俾benefit班part time
唔夠人番 班熟手又418
上面又屌個場做乜搞成咁
人都唔夠Leader SV仲要周cleaning冇做好on99
班leader SV同FRMIC完全係19
成日落黎周啲19野
數錢唔識笑
地下size ship值5毫

仲有打電話tran貨先on9
咁發達嘅年代仲要打電話tran貨
間間舖都得1部電話
A舖打緊去B舖，C舖同街客就打唔通去AB舖
仲未計一日有幾多單tran貨要打
打得通一係要呆企起碼5分鐘等對舖覆
一係等佢覆等到打唔番去果間舖
企door企FR又唔打得
結果tran貨tran唔島
啲客又係咁屌電話打唔通
班high high 高層仲調番連頭屌冇做好tran貨搞到有客人投訴
要零投訴又話一單投訴都嫌多
都要個tran貨system做得好先得架

相信依家班高層睇住依個post都仲打緊飛機
覺得佢地所謂嘅基准係冇錯
有錯都係因為我地心態唔好
冇U記DNA

屌好正，佢個樣真係勁閪。
Tmt啲女pic好撚假，得男仔pic nice

利申：tmt pt 已走

可能都係your face your fate 啦
果d咩6大用語，有幾有職員真係有做
有d不知幾撚西口西面

見到有4000正皮都知
唔通4000條友夾埋屈佢呀？

點解你會肯抄

利舞臺Xavier 我屌你老母 男人老狗咁撚小氣

我返嗰間反而冇捉得咁嚴
可能真係走好多又請唔到人既關係

點解可以仲有人做

Tran貨嗰度真係

開名
好似好多人都唔鐘意佢

開名咪開名 驚閪佢
條撚樣真係好撚小氣

絲?

快啲搵人開(2)啦

入去做唔係問題，但啲規矩咁戇鳩點解要跟足？
佢要出warnong咪由佢出囉，唔係諗住做過世呀

不過後生仔唔識反抗係真

怪不得日本自殺率咁高
多謝呢班仆街老細

係咪真係食到好多靚女

點解冇人提佢有染髮色版
On撚9到
中學咩